[巫醫巫術]想講下中醫得唔得

讀緊書，想吹下水
可能講多啲入門又實用既
如果大家有咩想知都可以擺低問既，知既答，有趣既幫你搵資料，唔知既答唔知
想知食咩湯水既上網大把唔好問我，最多你擺低我睇下岩唔岩你
呢到只係想同有興趣中醫既巴絲交流，敵視中醫既朋友請上一頁，無謂浪費大家時間

本人意見只供參考，有咩都請請教專業巫醫意見

太瘦，食極唔肥。
皮乾，冬天沖完熱水涼會變甩皮
食熱氣野好易流鼻血同喉嚨痛
咁係咩體質？

以為真係講巫術

比個網你，你睇下似咩

唔科學既野仲唔係巫術？？

我地今次集中講下外感咳嗽，等大家容易啲分自己咩咳好唔好？

羊仔heloo

羊仔

已經都覺得中醫麻麻地，後來有朋友介紹左個好中醫俾我，宜家大多數病都係睇中醫

外感咳嗽

一講咳嗽，大家都可能會識講寒咳熱咳，實際上梗係無咁簡單啦，首先咳嗽係發出咳聲或伴有咳痰為主既一種病證，既係獨立性既病證，又係各種肺病既一個證狀。

一般最簡單可以分為三類咳嗽，分別係風寒、風熱、風燥。
風熱咳嗽表現出熱證，例如口乾口渴、咽痛、黃涕黃痰甚至綠涕綠痰，痰濃，舌偏紅苔偏黃，都係熱咳既典型表現。
風寒呢，因為無邪熱燒住，所以無口乾口渴，咽只係痕，唔痛，涕痰為白色清稀，舌不紅，苔白。
風燥即係乾啦，所以乾咳為主，咽喉乾痛，口鼻乾燥，痰少又難咳出，舌質乾燥。

臨床上病人梗係唔會跟住以上典型證狀去病，病情千變萬化，所以就要專業巫醫望聞問切，仔細分析喇。

例如早排勁多人咳到癡肺，食極藥都唔掂，有個病人咳左兩星期，一訓低就狂咳，日頭咳少啲，黃昏開始又黎料，佢唔口乾，勁多痰，痰黃綠色，咳到無力，聲沙好似有痰癡住，舌邊紅苔薄白，脈滑數。

呢個係熱咳兼夾有痰，係痰熱咳嗽，用清肺熱方藥 麻杏石甘湯，兩日痊癒。

可能有人會問，病人同時有唔口渴同苔薄白既非熱病證，點解唔可以係寒咳，係未邊邊證狀多就係邊邊？
其實唔係，呢到關係到中醫對人體生理同病理既認識。
簡單講，寒咳解釋唔到所有證狀，但痰熱咳可以。

大家都係羊仔

鼻咽位發緊炎 中醫角度點睇？

好多人信中醫都係咁，親身體驗呃唔到人，其他人點講都無徒氣。
恭喜你搵到個好中醫

要全面分析，先有準確判斷。如果多膿涕，相當於中醫既"鼻淵"，如果咽喉腫痛為主，相當於中醫既"風熱喉痹"，反正都唔係新鮮事。
中醫睇同一個病，會根據病人身體既各種情報綜合分析，而作出唔同既診斷，可以係熱、寒、虛、虛熱、虛寒不等。

如果脾胃虛，應該點算？ 成日都俾中醫我濕重，脾胃差 特別係而家畢業出黎做野仲嚴重左

如果脾胃虛應該點算，問得好。
脾虛，就要健脾，胃虛，就要益胃，濕重，就要去濕，所以巴打你要
健脾益胃去濕

問題係，點解你脾胃虛咁耐呢，不如你講詳細啲，等我借題發揮，講下點保養脾胃?

耳鳴、耳聾

關於耳鳴，大家都識講"腎虧"，其實"腎"只係佔耳鳴發病既一個原因。
耳鳴要分虛實，先講實證。

如果你發病突然迅速猛烈耳鳴耳聾，兼有或頭痛、面紅、口苦咽乾、心煩易怒、訓教唔好、大便便秘、小便黃赤，舌紅苔黃等證狀，就比較屬於"肝膽火旺"，以清肝瀉火為主。
如果你耳鳴得黎時重時輕，成日條氣係胸口唔順，又多痰口苦、舌苔薄黃又膩，咁就比較屬於"痰火鬱結"，要化痰清火。

虛證方面

如果你平時虛弱，耳鳴耳聾慢慢發展，同時又暈又腰膝酸軟，又潮熱口乾、甚至遺精，脈象虛弱得黎舌紅，咁係"腎精虧虛"，要滋腎降火。
如果你平時虛弱，耳鳴耳聾慢慢發展，但係偏皇於脾胃問題，又易攰，咁你可能係"清氣不升"，脾氣虛唔能夠將精氣上送耳朵，所以要益氣升清。

兩公婆想孕都有睇開中醫，醫師幫老婆針灸助孕，針膝頭對落上中下位左右腳各三針，佢早兩個星期針完，腳掌向後拗個左腳踭位好似針吉咁痺到宜家，醫師話係腎虛要佢早訓同做運動，除此之外仲有咩食療或方法可以補腎氣？有冇方法可以成孕同幫助受精卵著床？我又有咩可以做？

你地需要驗下係邊個既問題為主，針對治療，事半功倍。
補腎氣最抵既方法係溫水足浴，水位去到腳踝對上兩個手掌位，浸15到30分鐘，令人安眠又健康。
過於憂慮會影響受孕，你地要識得放鬆，只要恰當治療，唔難有bb

醫師話我身體幾好，係長期唔夠訓精神差性慾唔高，我老婆睇咗五個月已經好訓咗增磅8磅同m痛大幅減低，兩個月前醫師話老婆已經ok好快會有，但上次針完就覺得佢腎氣同血氣仲係唔夠，佢的確好夜訓但時數訓得足，我地都想睇下仲有咩方法幫到手

要視乎係腎陽定腎陰不足，有唔同既食材，最平和有益既係淮山。上網補腎食療食譜眾多，我就唔做copy cat喇，你地問準醫師就得啦。

巴打睇開邊個中醫

留名
月經黎好多日 每日得少少
點算

想請問巴打如果補中益氣湯比正常份量(本身每日10克)飲多左5克(有一日飲咗15克)，會唔會有咩大問題?

睇醫生或中醫。而中醫調經確有一手

自己配？
睇落無咩問題。
沖劑本身藥力細，而建議用量亦好細。

LM

已經過左青春期好耐，暗瘡由三年前一發不可收拾，睇過幾萬蚊皮膚科，冇用。依加keep住有睇中醫，醫師話好大機會係荷爾蒙問題。究竟幾時斷到尾？平時生活要點配合？我已經勤洗面，做足護膚程序。

暗瘡生係兩邊腮骨最多，經常痕

依幾年唔個點解好渴睡，個人一停低就想訓教
一訓低眼皮會好重， 撐唔起眼皮
唔洗五分鐘就訓著仲要深層睡眠，電話響都聽唔到，時間都只係我放低電話訓教幾分鐘內
以前唔係咁 中醫有無得改善
上網做過渴睡症問卷 , 話我有渴睡

點解一訓低就會咳？
我老豆係咁，尤其夜晚

好睇你自己同環境影響。
飲食、壓力都會影響康復，要特別注意。
見過最快一星期好，耐既半年都有

有得改善，快既一劑見效。

當然可以有好多原因，遲下我講下慢性咳嗽先。

講得啲黎聽下

渴睡症

相當於中醫的「多臥」、「多寐」等，以不分早晚，時時欲睡，醒後欲眠為主要證狀。

成因基本上有：
1.濕。濕氣影響下，陽氣受損，主要證狀是頭重重，四肢不爽利，水腫，腸胃問題如進食減少，胃脹感，不渴，大便不實，舌苔白膩等等
2.虛
如偏於心脾兩虛，除腸胃問題，更有心跳、氣不足的證狀，舌質較淡嫩，苔白等等。
如偏於腎陽虛，證狀主要是尿少或多，浮腫，腰部冷痛，脛膝發涼，怕冷，唇甲青紫，舌質偏紫暗，苔白潤等等
如偏於腎精不足，證狀主要是兼有耳鳴耳聾，善忘，思維遲鈍，神情呆滯，無動力做事，舌質較淡等等

臨床病情複雜，病人多兼有不同情況，所以上面分類只屬參考。

西醫應該都幫到你，應該有藥物幫你提神。

OK
有咩湯水可以飲？

湯水咪亂飲，要睇病情

長期口臭，點擦牙都冇用
飲涼茶冇效果，飲凍野，啤酒會胃脹，好多胃氣，同口臭加劇，舌苔厚又白。
訓好耐，訓極都攰，冇精神，大夫，應該點算好

點睇飛蚊症？有冇方法醫好？
有冇見過病例 醫好左？要幾耐？

睇得多啲女中醫寫飲湯書就覺得湯水能醫百病咩
拎本中醫營養學出黎個個都寫到啦

我咳左三個星期，喉嚨好乾，個中醫開左桂枝湯俾我

咳到依家仲咳緊

咁睇黎桂枝湯唔岩
有冇痰呀
喉嚨痕唔痕

做咩扮羊仔！

熱，唔係口臭既唯一成因，《景岳全書》有種說法，「陰濕留垢之臭」，陰濕都可以腐臭。除此以外，食物積滯都會引致口臭。

如你所講，飲凍野多胃氣同加重口臭，舌苔白厚，多眠睡，都有陽虛既特徵
建議你唔好再飲涼茶啦，正正經經求醫啦

lm

清代《證治准繩·雜病·七竅門》稱為此情況為雲霧移睛

病因大致有以下四種
一、濕熱郁蒸或痰濕內蘊
二、陰虛火旺
三、肝氣郁結
四、肝腎虧損，精血不足

我見過最快既半個月有改善，三個月好哂。當然醫左好耐，無好無壞都有。

一般中醫界都好和諧，唔會批評大家既用藥，因為你唔親眼望到個病人係唔能夠準確判斷病情同藥夾唔夾。

但如果你口乾好明顯，佢都開桂枝湯，亦無加減，可以幾肯定唔岩你。

我係呀，無扮呀

見到幾位前輩留名，如果前輩有咩想補充隨時歡迎

留名

下唇無血色蒼白係乜?

乾而咳 熱症 桂支暖 火上加油

下唇蒼白之餘，如果上唇偏紅，可以係心腎不交

心腎不交簡單啲講，即係心火盛而腎陰虛，主要臨床表現為：心煩，失眠，多夢，遺精，腰痠腿軟，潮熱盜汗，目眩耳鳴，或心悸，或咽乾，或夜間尿多，舌質紅，舌苔少或無苔。

血糖降得好快,一肚餓就易頭暈
可以點改善

同一個血糖低，唔同人背後有唔同原因，所以都係要望聞問切，先話到比你聽點改善

利申:冇正式學過
佢話我虛熱，依家走左去飲咳水止咳

想問肚屙睇中醫有無用

有，睇你咩病因腹瀉，同埋腹瀉症狀係點

內傷咳嗽
如果係外感咳嗽，多為實證，係外邪犯肺，肺氣唔暢通所致
如果係內傷咳嗽，多為邪氣同正氣虛弱並見，由其他藏器發展到肺藏，又或者肺藏自己生病。
總括而言，總係離唔開肺既問題。

黃帝內經有句說話「五藏六府皆令人咳，非獨肺也。」，揭示咳既病機可以好複雜，後人就大致歸納左臨床上常見既病因病機。

1.痰濕蘊肺
濕邪同痰濁積滯係肺，典型證狀多數係，咳嗽反復發作，特別係早晨咳甚，咳聲重濁，痰多，痰粘膩或稠厚成塊，顏色白或帶灰色，或者有胸悶氣唔順，痰出則咳嗽舒緩、氣悶減輕。多數同時有疲倦，胃脹腹脹，大便爛，舌苔白膩等等。

治法：燥濕化痰，理氣止咳。

2.痰熱郁肺
痰濁積滯之餘，仲化成熱痰。典型證狀多數係，咳嗽急促，或者喉中有痰聲，痰多稠粘或者係黃痰，咳極都仲有痰既感覺，或者痰有熱腥味，或者咳吐血痰，同時或者有胸肋有脹滿感，咳嗽引起胸痛，面色紅，或者身會發熱，口乾想飲水，舌苔薄黃膩，舌質紅等等

治法：清熱肅肺，化痰止咳。

3.肝火犯肺
肝火上侵肺臟，典型證狀係，咳嗽一陣一陣發作，咳既時候面紅，經常感到有痰積滯咽喉，又咳唔出，痰量少質粘，或者痰中帶絲，咳時會胸肋脹痛，咽乾口苦。證狀可以隨情緒波動而增減(怒會增加肝火)。舌紅或者舌邊尖紅，舌苔薄黃少津。

治法：清肝瀉火，化痰止咳。

4.肺陰虧耗；
肺係嬌嫩既藏，陰津唔夠就會好乾，典型證狀係，乾咳，咳聲短促，痰少粘白，或者痰中帶血絲，或者聲音逐漸嘶啞，口乾咽燥，或者會有下午潮熱(一陣陣如潮水黎既發熱感)，手腳掌發熱，盜汗(訓醒發現好多汗，其他時間無)，舌質紅少苔，或者舌上少津等等

治法：滋陰潤肺，化痰止咳。

咳得多會傷氣，氣係人體既精華，所以大家唔好睇少咳對身體既傷害啦。

如果肚屙都醫唔到，巫醫都好難繼續生存落去

桂枝湯醫唔到虛熱啦，就算用黎醫虛證，都係用係偏於虛寒既情況

當然，有D情況係會用溫性方藥醫治發熱，唔可以一概而論
例如，如果你感冒，怕冷又發熱，又有少少汗出，脈象又比較浮緩，都會用桂枝湯
因為你怕冷係寒邪侵襲身體既表現，而汗出係身體表面有少少虛，所以會用桂枝湯去寒同時補虛

但係口乾、咽乾，係典型化熱既證狀，就算唔係化熱，係其他複雜既情況，恐怕都唔能夠用桂枝湯處理喇。

傻的嗎

利申：唔識既

有無好中醫介紹 想調理吓

我識你咪得囉

小弟咀邊同左手關節位有濕疹 都成幾年了
開頭睇過中醫成三 四個月
好左小小就無睇 因爲好貴
一星期成800
過大約一年到
之後又嚴重左去睇西醫
比左類固醇我搽
一搽幾日就收哂
但一唔搽就爆 好似嚴重左
keep住一爆就搽 好返就唔搽
都搽左半年 唔想搽落下
上兩個月睇反中醫話
我本身消化系統有事 排唔到毒
我比類固醇搞到嚴重左
但食左中葯都有兩個月
同完全不用類固醇
中間個停類固醇最嚴重辛苦反彈期我過左
但都係keep紅 同腫 之後就結皮
一食野動到佢就甩皮
無限loop 嚴重過上年睇中醫既時期
我分唔到呢家睇左佢有無改善
睇中醫叫我
煲花旗参加蘿蔔
話可以吸走之前睇西醫積
我呢個月只食 蘿蔔 菜 米粉 河粉 麵包
排骨同飯都好小食 但琴晚訓咀邊濕疹又流水
我究竟可以點
停左無返工差不多半年了

本人瘦到仆街
170 重49
呢排柯屎 柯親都係粒粒

留待他人分享，費事俾人話我賣廣告喇

我係絲
呢個月下巴係咁生石頭瘡 謝完一粒就生第個位
好大粒但無白頭果啲
上網睇話係關內分泌/子宮事
我要點做

樓主好忙
比心機

換一個醫生吧...

有病要睇醫生

唉...
先搵西醫止住病情吧，之後再講調理
要搵個好中醫太難，搵到又要試一排，見你咁辛苦，飯又食唔落，覺又訓唔好，好替你心up

唔睇西了 就係想睇到好
其實佢開d紅花叫我煲完d葯
放d紅花去煲好既葯 焗一陣飲
但上網睇紅花唔係醫女人野咩？
佢話對消炎好好

介唔介意分享藥單？

星期一 去覆 影你睇
個到睇係每次都寫係薄到
麻煩你先
呢個係我朋友介紹 話佢屋企人睇血糖睇好
係元朗 都幾多入睇 要book

真心一問 d中醫開葯單
畫到鬼畫符咁
係個個寫法唔同 驚人拿葯單去比其他人配
定真係咁寫？

根據香港註冊中醫專業守則或表列中醫守則
（4）必須發出處方予病人;
(5) 簽發的處方必須字體清晰，容易辨認;

唔理佢咩原因，病人絕對有權知悉自己食緊咩藥

可否交換連絡，去你到睇？
都唔知去邊到睇好

承蒙錯愛，我仲讀緊書，唔係註冊中醫

有冇推薦去邊到睇好？

你tg我推介吓巴打

行內人睇慣會好啲，但如果行內人都睇唔清楚，真係可以告上中醫藥管理委員會，到時就睇坐board果班分唔分到。

聽過個case係連醫師自己寫嘅都唔知寫左咩藥

其實之前試過 禁食
全日盡可能 咩都不食
試左幾日
係好似有好左少少
就想食反野
一食就柯粒粒屎

我就黎癡線 之前反工儲既錢洗到7788
救命 好想斷尾

濕瘡(濕疹)

濕瘡係一種以多邊形性皮膚損傷，對稱分布，容易滲出液體，自覺痕癢，會反復發作和同慢性化為臨床特徵既外科疾病。呢個病男女老幼都可以有。本病相當於西醫既濕疹，由多種內外因素引起既過敏性炎症性皮膚病。

其實中醫古代文獻無濕瘡之名，一般依據其發病部位、皮膚損傷特點而有唔同既名稱。

按現時治療標準濕瘡分為三大類型，

1.濕熱浸淫
發病急，患處潮紅灼熱，痕癢不止，滲液流出不止；，同時身熱，心煩，口渴，大便硬，尿少而深黃，舌紅，苔薄白或黃。

治法：清熱利濕。
清熱既藥主要有金銀花、連翹、槐花、黃連、黃芩、黃柏、大黃、山梔子、龍膽草、蒲公英、野菊花、板藍根、石膏、蛇莓等
利濕既藥主要有土茯苓、薏苡仁、厚朴、茵陳、澤瀉、豬苓、馬齒莧、苦參、車前子、車前草等

2.脾虛濕蘊
發病較緩，患處潮紅，瘙癢，抓後糜爛流出，可見鱗屑，同時無胃口，精神疲倦，腹脹，大便爛；，舌淡色而胖大，苔白或膩。

治法：健脾利濕。
健脾祛濕藥主要藥物有黃蓍、黨參、蒼朮、白朮、茯苓、山藥等；

3.血虛風燥
病左好耐，患處顏色暗啞或者色素沉著，極癢痕，或者患處粗糙肥厚，同時口乾，或者唔想飲野，食野消化差，腹脹，舌淡，苔白。

治法：養血潤膚，祛風止癢。
補血活血藥主要藥物有當歸、川芎、赤芍、白芍、雞血藤、牡丹皮、紫草、熟地、生地、紅花、丹參等
祛風止癢藥主要藥物有白鮮皮、地膚子、蛇床子、蒼耳子、蒼耳草、荊芥、防風、白蒺藜、薄荷、蠍子、烏梢蛇、蟬衣、蜈蚣等

護理
飲食方面，避免煙酒、辛辣同發物如蝦蟹、牛肉、竹筍等
保持身體營養充足，合理飲食，保持正氣
需要積極搵出病因，隔絕致敏原例如花粉、漆油、顏料、家居化學品同寵物皮毛等，避免加重同誘發因素。
切記保護肌膚，唔好用熱水燙洗，唔好用鹼性強既沐浴用品
暴露於外既濕疹尤需要注意防曬，強化防護
軀體部既濕疹當要注意保持患處清潔乾爽，注意衣物質材

以上文章只供參考。

點解有啲人一食熱氣嘢就咳/喉嚨痛
有啲人成日食薯片啊煎炸嗰啲都冇事？
係咪關體質問題？

點樣溝中醫？

有錢乜都有得溝
個個中醫都窮過鬼

係架咩？？ 我以為工作穩定人工唔差嘅添！

合理解釋呀

等乞食

咁…… 點解要讀呢科呢？

西醫發現我貧血，所以想食啲補血嘢
但係我呢排成日熱氣，係咪唔飲得紅棗之類？咁可以點？

有。
相當於中醫既癮疹。
不過最好確診左先

真心鍾意，無計

邊間u

首先，紅棗係中醫理論上唔算補血藥，而偏於補脾胃。紅棗補血只係坊間既說法。紅棗普遍被認為係溫性，自覺燥熱，就唔好亂食啦。

西醫既貧血，唔完全等於中醫既「血虛」，唔係食補血野就攪得掂。
例如，如果同時腸胃差，就要調理脾胃。如果同時陰虛，就要滋陰。氣唔夠要補氣。
補血藥又分溫性同涼性。

所以最好搵專業人士處理。

唔自爆

但呢行好多父幹喎

雖然少啲丁係好事
但唔好過分強調精有幾重要

咽喉乾燥果位可以睇下

應該話，本身敏感體質，當正氣耗損，兼夾邪氣侵襲，就發成癮疹。不過都無差啦。
戒完番黎講下成效啦

丁得多導致脫髮增多尚且有得解，丁到轉體質之前應該已經打到損晒

但聽講從腎入手治脫髮效果唔好
我講係男性形脫髮

要睇邊種 遺傳點搞都無用 虛搞到脫髮就布得搞

血虛一定貧血 但貧血唔一定血虛 血唔血虛一把脈就知

咁又唔好咁講
就算遺傳都總會有表現既症候

男士型脫髮關鍵在於睪丸酮嘅代謝產物刺激毛囊令毛髮成長週期變短。長期而頻繁嘅性行為會令雄激素長時間維持活躍，可能會令本身已有嘅脫髮問題加劇，但加劇幾多就因人而異。

通常搵我醫脫髮嘅唔係女士脫髮就係鬼剃頭。兩者內治大致上都係調肝腎養脾胃活血利濕化痰之類，外治就用梅花針叩刺，日日做，通常到個病人唔返來之前都會見返啲毛仔出返來。

問問問，有病睇醫生啦屌

咪撚信坊間啲乜柒方呀

仲有叫你照x ray mri就咪撚慳啦，一個唔覺意整斷你條韌帶唔好怪人

熱咳應該有咩食療？

涼茶 清熱既湯水 不過斷啱症先得

都唔係咁講既 要練番 人體最奇妙就係乜都有得練

我已經做定心理準備 自我放棄 身體好 激數夠-甩 身體唔好虛-甩 中醫始終順期自然

絲打識貨
胡老好野黎

你話陽痿既 用藥加運動戒丁 好得到 早洩用藥加鍛練 中醫第一個觀念三分治七分養 期實食藥只不過是一種輔助

自膠

想問下點解就黎作感冒時點解會四肢酸軟 喉嚨痛個d既 ?
如果有呢d症狀 知道就黎感冒,可以點做？

感冒是過濾性病毒 一個星期倒會好番 當然會病中藥去舒緩症狀 西醫亦然

多數感冒都是風熱 我經驗

我係想知如果有呢d症狀 知道就黎感冒,自己可以點做？可以避免睇醫生

先答你可以點做
中醫經典「傷寒卒病論」記載：「若人能養慎，不令邪風干忤經絡；適中經絡，未流傳腑臟，即醫治之；四肢才覺重滯，即導引、吐納、鍼灸、膏摩，勿令九竅閉塞」

感覺四肢酸困即可以導引、吐納、鍼灸、膏摩，以防發病。
導引即太極、八段錦之類身體運氣的做法
吐納即氣功
針灸即針同灸
膏摩即按摩推拿

你可以揀能力所及的既或者有人幫到你既

眼眉跳咗三個月
呢排好咗 但隔二三日又跳 但跳嘅幅度唔大
想問中醫角度係點解釋
好困擾

左邊耳鳴
睇左西醫無發炎無耳屎
睇中醫話腎虛 針灸左同拔罐左
但都未好番

但有改善既
用手指用力按耳會高頻小小

黃帝內經有句說話「當今之世，必齊毒藥攻其中，鑱石鍼艾治其外也。」
如果病邪深入，或者要用藥先可達至病所

姐係咩事

有醫家指出，一係心脾血虛，一係肝脾血虛，以津血虛損為主。
亦有指出係同陽虛有關。
陰虛或陽虛唔能夠滋養筋脈。實際就要睇埋你其他證狀喇

任何治療手法都有佢既局限，既然你個醫師令你有改善，即係佢對你既病情判斷都比較準。如果你長期效果唔好，或者可以試埋食藥，內外兼治。

首先要知道耳嗚左幾耐同你本身幾歲。耳嗚比較耐的話，就難完全好返，需要時間好返比較耐，年齡比較大亦都會。之後最好做一個聽力測試，畢竟耳聾係耳嗚發展而來，睇下有冇聽力下降。耳嗚病因都有好多，年老性，七情，六淫，外傷，心理壓力，飲食不節，長期係比較嘈環境等。

兩個月 我21歲

2個月，可能會耐少少，但你後生，好返機會都幾高，保持心境面對同信任你主治醫師就得

疑似貧血，有冇得搞？

一早起身做粗程野底運動會暈

我針左兩次了
之後係咪等佢自己好？ 做下運動咁

最好睇到完全康復，唔好以為好返少少就等自癒

有。頭暈可虛可實，咩病都可以暈，要四診合參方能準確判斷病情。

有心虛腎虛 應該點補

斷左症未

中醫點睇避孕藥？ 會唔會食虧左個人？如果係既平時可以點調理？

笑左添

食唔肥 好大食
寒底 有咩解決方法

有無好中醫介女紹

濕疹呢 頸，2邊面都有
訓覺特別痕

中醫從宏觀既角度認識世界，我們點樣觀察一樣野影響人體，主要係觀察人體對果樣野既反應作整體判斷，避孕藥比較多證據指對人體無害，但是出現個別差異亦唔係無可能。

既然如此，如果有已出現既情況，按情況調理。如果未有情況出現，對於一啲損害的預防方法，亦主要透過提升人自己既健康入手，所謂「正氣存內，邪不可干」，就係咁解。

你何以知你寒底？

前文有講過下

個人個樣好殘點搞好
覺得自己血液循環唔好，瘀血體質，手腳冰冷、黑眼圈訓極都咁深、嚟M易有血塊

唔該哂呀 咁如果有情況出現會點判斷係咪關避孕藥事？

唔食睇下會唔會好啲。
當然搵醫生調節份量，或者搵中醫舒緩都得

係咪生活習慣都唔好

平時最夜都係約1點訓，8點幾就起身
細個有病無咩做運動，但依年幾都叫會做下運動郁下，但都係無改善
成日比人問係咪失眠訓唔到，黑眼圈深到吸毒咁

補充：細個哮喘，成日入醫院，但其實升中學後都無發作過 係咪細個食得太多類固醇

點解我成日明明個肚唔餓
但都會無啦啦咕咕聲咁響
有無辦法令佢唔好再成日響

平時睇症都唔覺有咁多人
個個都上網問診

上網問診其實係幫佢地攪清咩問題，加深對中醫既了解，不過都唔會開方，所以都要睇醫生

囡囡濕疹上晒面，人中，鼻頭，可以點攪

自細體弱多病，氣血唔好，大過無調理番，問題積累都正常。

想催運巫醫有無得搞

得閒按摩下佢，等佢唔好百厭

前面有post講

對平凡人黎講，身體健康已經係好大既福氣

巴打可唔可以講下飛滋
利申:生緊

小弟同意

仲有呢排每晚都會痾兩次夜尿

塊面唔知點解前兩個月開始好易痕
唔係成塊面，只係啲邊位會痕
冇轉用新既護膚品，就係冇啦啦好易敏感

年輕人做咩捱成咁。頂唔順就搵專業人士幫下手啦

好呀

轉下護膚品？轉季氣候唔同左，適合唔同既護膚產品。
之後持續、加劇，就搵專家

我今日晏就食晒成個飯加兩件蛋糕， 勁唔勁

好勁，俾個叻你

未啊

口瘡(飛滋)

呢個病係黃帝內經入面叫做"口糜"、"口瘡"，或者"口瘍"。後世一般將將口中潰瘍，範圍局限，病情較輕既叫做"口瘡"；口中糜爛腐敗、範圍較大，病情較重既叫做"口糜"。

口瘡有實有虛，並唔係一個熱氣解釋得哂，唔係實熱而去清熱，衰多兩錢。

實證既有
1. 脾胃積熱
即係一般人覺得既熱氣啦。口、唇、舌或者牙齦多處生瘡，周圍紅腫，甚至舌頭都腫，疼痛，影響進食，口渴鍾意飲凍野，或者大便乾硬便秘，小便黃赤，或者同時身體發熱，舌質紅，或者有裂紋，苔黃。

2.心脾積熱
類同脾胃積熱，而心煩失眠多夢等心神問題更為明顯。

虛證既有
2.陰虛火旺
口瘡反復發作不斷，多數因為勞累或者訓教唔好而誘發，瘡面有黃有白色，周圍淡紅而唔係鮮紅，疼痛或者晝輕夜重，會口乾，同時或者心煩失眠，手腳掌心發熱，舌紅而少苔。或者有裂紋。

3.中氣不足
口瘡反復發作不斷，時輕時重，瘡面色淡，疼痛較輕，同時食野少，或者胃脹，大便爛，手腳無力精神疲勞，無氣講野，舌質淡，舌邊有齒痕，苔白。

4.脾腎陽虛
口瘡反覆發作不斷，而身體怕凍，手腳冰冷，或者腹脹，時時肚瀉，無力少講野，舌淡肥大。

***
臨床病情複雜，以上分型只供參考。

呢D分型...睇下算啦

性交

Share下

又得

樓主讀到第幾年 啲熱誠有無減少到？

我睇症都唔用呢啲分型啦，用既都係經方

我係冇乜點記得各種病各種證用咩方

咁從經方既角度，飛滋病機可以係咩呢？？
起碼唔係太陽中風傷寒溫病啦

考完仲鬼記得咩

參考下胡老講甘草瀉心湯

諗起有個骨傷中醫，逢係痛症就開身痛逐瘀湯，問佢川牛膝同懷牛膝分別都唔識

高form啦。
矢志不渝

我有咩用 ?

屌你生脈散

加油
利申已上岸

未上岸
講下執業試係點，師兄

我自己係鳩背，去到靠運氣
幾百個病考兩個真心人都癲

考左幾多次

一次

係嘴上面生咗兩粒 細細粒，有白色頭少少紅 唔痕唔痛嘅瘡仔
點算，絕望人生

直接按個肚？有無仔細位置

有舌裂紋大約兩年
因為開始胃痛口乾失眠等等問題 最近半年開始睇中醫調理
呢啲病徵好似緩和左 自己都有戒口 但係條脷都無乜點好過
仲係好多裂紋 有無得救架

個人濕係個人能力內可以做乜
生活習慣好差成日夜訓，一日食一餐又唔運動冇汗出

面出油出得好勁
背心口都有，仲要日日沖涼都r到老泥 - 角質增生得好快
宜家冬天成日手腳冰冷但又會出手汗腳汗
夏天一熱就會出大脾濕疹(但一唔係香港就冇事，8月飛即刻唔痕自己好，新年返香港又痕返)
成日想訓又多夢，4個鐘必醒，之後可以訓返但一個鐘就醒下，記得自己有發夢但內容未必次次記得

咁樣係咪即係個人好好好好撚濕
早訓運動到出汗係咪已經好有幫助
有人話11點訓有人話1點話有人話12am/pm都要訓一訓又係唔係真？
如果自己食野又可以注意食多啲乜/戒啲乜？

宜家人在台灣，中醫全部開藥粉唔係香港自己煲嗰啲唔知試唔試好

以前返中環久唔久就有啲中佬想開藥壯陽，不過問問下通常會發現係體能唔夠又做得密先會早洩或扯唔起。

中藥係ok嘅，不過早洩牽涉嘅問題比較私隱，你直接同個醫師在診室慢慢講會比較好。

利申，自己試過藥，係有感嘅。

原來你......

似乎比較似佢
同埋飲極水都好似唔夠咁
有冇咩可以食/做去改善下？

係肚皮打圈，舒服就得

裂紋舌點黎都知，修復唔修復到真係答你唔到

搵專業人士處理
早啲訓

試下龍華醫院男科條經驗方je
去台灣旅行日日食玩瞓啪唔補補佢會攰架

只可以話，經絡養生訓覺時間並唔係正統既中醫理論。只要想訓就去訓啦

啲人好似好信子午流注，但理解完全錯誤
連中醫師自己都寫好多文黎曲解呢套理論
大眾自然比佢地影響到，好信呢套野

我今朝一起身
覺得隻左耳聽野細聲左
算唔算？

持續既話可以去檢查
依家可能休息唔夠或者有痰塞一塞姐

雖然未睇到甘草瀉心湯，我只記得條方係金匱，治狐惑病 都有治口瘡

你又知我瞓得唔夠嘅！！
我前幾日有晚做野通頂
但已經係星期六晚嘅事
今日先係咁

有名你叫巫醫

你都幾搞笑
俾我見到你改咗名
做咩分邊應我

唔係特登架，純粹唔記得改番

巫醫
我左邊面爆左幾粒瘡
好興返面

搵人幫你損

痴孖筋

笑咗

真心
我有咩可以食/做
令啲痕消腫同退？
唔想出街唔想返工唔想見人

認真，爆暗瘡不外乎休息唔夠、食太多煎炸肥膩同情緒唔好，你改唔改善到？

Sor又唔記得改番名

休息前問多句
飲凍野關唔關事

情況呢。。。
又真係大起大跌得好緊要

凍野傷身，不了

忍不住
請問眾巫醫係咪都會好愛息身體？
我見我位巫醫一粒瘡又冇
黑眼圈又冇
病又好似冇
點過活嫁你哋係？

睇人姐，我就成日捱夜，好似依家咁

終於睇到

自己鍛練都好緊要嘅，日日對住唔同病人，自己抵抗力唔夠係會比一般人更易瀨野。

得閒做下運動，練下瑜珈，注意下飲食，隔段時間去旅行hea下，就ok架啦

巴打 記得我嗎？
而家濕疹好左小小了
你睇唔睇得明係咩葯

我一食辣野同行街行到熱就會塊面 頸 同背脊好痕好似比針拮 仲會紅哂 其實係咩事

個啲瘡係谷住
點可以令佢消腫退去
但又唔爆

中醫jj輕輕留名

3，4年前條頸有濕疹去睇中醫，話我腎好虛開咗啲丸俾我食，印象有龍膽x，睇完大爆發，全身塊面都係，頂唔順轉咗西醫，食咗陣類固醇

之後轉咗個中醫，話腸胃問題，食咗大半年藥，全身叫好咗9成，但塊面都重有啲，會紅，近睇甩皮。

我問第二個中醫有冇腎虛，佢問有冇尿頻同夜尿嗰啲，我冇，其實重幾忍得tim, 佢話咁就唔算腎虛。而家我去睇親皮膚都話係清腸胃都清熱解毒，因為塊面都有啲瘡

而家有時睇下樓下中醫車，多數開歸脾湯醫皮膚，睇氣促幾有效，清燥救肺湯，一劑第二晚就冇促，有時中醫車換咗醫師，佢會開啲藥同肝鬱有關，唔記得咩名

我睇法係咁，打丁打到腎虛，連累脾胃致虛不受補，所以第一個醫師補腎睇到大爆發(問過第二個中醫可唔可以飲花旗參，佢話可以試下，但留意會唔會虛不受補)，第二個醫師就主力搞腸胃先，因為如果吸收好，腎都會跟住慢慢好

戒咗2個半月丁，氣短心悖係明顯少咗

求救呀！巴絲打
我朋友佢上星期開始周身有d酸痛，之後過一兩日就發燒，之後佢睇西醫,食完藥退左燒，但腰同腳都keep住有酸痛，之後睇左中醫，之後醫師就話要將d痛推落去
咁佢呢家就淨係得返腳痛係腳既後面痛 唔係關節位，佢話係好似抽住痛咁，幾擔心佢

想問知唔知係咩事
個醫生成日都唔係好肯講咩病但又醫得好

一啲啲啦

可能表有鬱邪。

係咪真係暗瘡黎架 唔敢亂講

腎虛應該係佢附和你氹你開心姐，龍膽草極寒，主治肝火實熱既情況，睇結果係誤診誤治。
後來用補法治療有效，反映你濕疹本質以虛為主，所以戒j有幫助都正常

難講，痛既病證千變萬化，可能係西藥後遺症，亦可以係有邪氣停留。或者推拿既都唔知點解，一心幫佢通經絡。點都好有效就好
如果推極都斷唔到尾就試其他方法啦

何謂虛火同寒底（估自己應該中哂

最好問番個來源喇，因為虛火寒底都只係民間傳言，既唔實際亦唔準確。

下！
唔係蚊咬
自己生出黎
會痛
又有少少痕

可以點講多啲你幫到我呀？
上星期工作要通宵一晚
本來個幾日都唔覺得攰嘅
但四五日之後就覺得好攰同谷瘡
幾粒都係左邊面
會痛會痕
冇龍頭

同埋勁多夢發
好記得啲夢
好醒瞓tim

點睇蕁痲疹/風懶

噢

想問下點睇[冇尿頻同夜尿就冇腎虛]呢個講法

咁腎衰竭算唔算腎虛

就咁睇落可以清下心火，因為瘡多數屬火，而多夢亦多數屬火，但點做就最好搵專業人士為準，因為火都可以兼夾其他病情。

遲下講下先

當然唔可以話無尿頻夜尿就無腎虛，要四診合參。
腎虛都有腎陽虛、腎陰虛、腎精不足等，尿頻夜尿偏向腎陽虛範疇，但唔代表腎陽虛就一定尿頻夜尿。

如果一個腎衰竭病人反映到中醫對腎虛既證狀，那可以對照腎虛黎醫，但當然唔會所有既腎衰竭都係腎虛證狀，所以始終唔可以直接將兩者類比。

例如，現代醫學既腎衰竭，症狀有全身浮腫、食慾不振、噁心、嘔吐、疲倦、臉色蒼白、尿少等等。如果有病人真係咁病，佢既證狀就同中醫腎陽虛兼水泛十分相似，經過四診後，可以溫陽利水治療，代表方係真武湯。

巴打你好
想問下眼乾有冇辦法解決？
btw 小弟24歲人，右邊面同下巴都間唔使keep 住出暗瘡
兩樣野會唔會有關連
又或者係身體邊度出現左問題呢？

係咪對得屏幕多呢？乾者潤之，可以食下藥做下護眼操，最怕耗損大過補益，成日用眼傷神，要完全解決都係靠自己保養。
兩者暫時睇落關係唔大。首先換密啲枕頭套，多啲洗面，如果問題持續又有其他身體唔舒服，可以搵專業人士。

一發作晚晚痕到訓唔著
又唔想食咁多藥
好撚痛苦

中醫嘅角度最好嘅睡眠時間係幾點入睡？幾點起身？

子午覺，子時係夜晚11點，數到7點就夠8個鐘，亦比較符合現代人生活習慣。
午覺就...

唔該巴打

理據呢?

去睇啦,隱疹唔係咁難醫既

病人甲稱其身體持續疲倦、舌脹、口乾、喉 嚨間中有輕微不適。根據被告人所提供的病歷紀錄，被告人處方一 劑內容包括熟附子 400 克(先煎)、生薑 4 克、黃芪 400 克(先煎)、硫 磺 10 克(分 4 包、吞服)等藥材，並指示以清水 15.5 碗先煮藥 3 小時， 然後用清水 3.5 碗浸泡主藥 30 分鐘後再煮 30 分鐘，將藥汁與所有 先煎藥藥汁溫和混合，分 4 次服，每次連 1 包吞服藥同服，1 天 2 次，2日1劑。

至於病 人 甲 的丈夫病 人 乙，根據被告人所提供的病歷紀錄， 指病 人 乙 反覆咽部不適、夜乾。被告人處方一劑內容包括熟附子 400 克(先煎)、生薑 4 克、黃芪 400 克(先煎)、硫磺 20 克(分 4 包、吞服) 等。其煎法和劑量與病 人 甲 的藥方相同。病 人 甲 稱煎藥後按被告人 的處方指示服藥，但病人乙服藥後頭一天感覺心跳有點不適，翌日 服藥後出現面唇及手有腫的情況及全身出疹。

===========================

好彩當年走撚晒佢啲堂

求好中醫介紹
好想調理

之前睇個中醫會會長都唔得
真係睇人

黃傑？

好似叫張乜乜

超越仲景同火神嘅歐陽家x醫師

中醫界學會好濫，阿豬阿狗都可以開學會

要唔要釘牌

釘半年，但係緩刑3年。

更新！！
睇左幾次佢隻腳後面 都有抽住咁痛,但血氣都好左幾多
想問下會唔會關甲狀腺問題
佢之前一直都有手震
唔該

請問點解要紅左啲字？
佢錯得好離譜？

1) 依病人甲和病人乙的症狀來看，都不應當用如此大量的黃 芪、附子和硫磺。而且藥劑量遠遠超出了《中國藥典》(下 稱“《藥典》”)、《中藥學》、《方劑學》和《中醫內科》 的規定用藥標準，屬於濫用藥物。其中，《藥典》黃芪的 建議用量為 9-30 克、而附子則 3-15 克，《中藥學》黃芪 的建議用量為 10-15 克，大劑量為 30-60 克、附子則 3-15 克，《方劑學》黃芪的建議用量為 15-20 克、附子是 3 克。 因此，專家證人認為被告人對病人甲和病人乙使用附子和 黃芪每次劑量分別都達至 400 克，並未能符合中醫專業不 得濫用藥物的標準。再者，兩位病人的證型明顯不同，被 告人卻使用相同處方，即大量附子和黃芪，再加硫磺，硫 磺性大熱，與附子合用之後，燥熱更甚，而且硫磺本身有 毒，未經煎煮而吞服之，增加了毒性，實在不妥;

(2) 中醫藥界確有案例使用較大劑量的藥材，如大劑量附子黃 芪，但都是適用於較重症之患者，或危急重症狀之患者。 根據被告人的描述以及本案的兩位投訴人的投訴中均無危 急症狀之臨床表現支持被告人的用藥;及

(3) 專家證人認為傷寒論的醫師用附子之量並不見得比其他藥 材大，而且在附子的用量增加時，乾薑用量亦同步增加， 且配伍大量炙甘草合用，如用附子超過 30 克時，加炙甘草 60 克，這能減低因大量附子而可能出現的不良反應。然而， 從被告人的用藥比例上，並沒有傷寒論或火神派主張的藥 量配伍比例。因此，被告人的用藥並沒有合理的理據支持。

咁得人驚嘅
巴多你解釋得好詳盡
係咪都係巫醫黎

上面係判詞一部分。
我係好奇邊個教到佢咁，點樣辨証用藥呢啲照計大學都教得好透徹。
以前佢教Tutor廢還廢，都未見識過點醫人。
之後聽講佢針爆人肺，但算係個病人自己衰郁身郁世所以得個笑字。
呢單就真係冇得講。

一般啲江湖郎中一係大包圍式三四十味樣樣得少少搏食你唔死，一係正常方裡面加兩味唔關事嘅貴藥落去呃錢。呢位師兄咁樣用藥法隨時收個病人皮，絕對唔似呃緊錢

係咪賺夠
開始研究新配方

真係問佢先知

好朋友個男友骨癌淨係睇中醫
其實係咪即係等死

好多年前開始一起身即食早餐就會痾
呢排食物中毒之後嚴重左
痾完之後會想嘔 暈 肚/腸/胃痛成日
一唔食野就會好胃痛 係跳過左肚餓既感覺直接胃痛
仲有怕凍 手腳冰冷 膝頭酸軟 耳鳴 易攰 好想訓覺 血壓偏低 記憶力差 面青青灰灰咁 唇又紫紫灰灰 多白髮 有時唔夠氣要吸大氣 feel到心跳好快 有時會少少手震
有冇人可以話我知係咩事 困擾左好多年
上次去睇中醫 佢話我食早餐會痾係心理作用 唔信我

骨癌進展快嘅話單靠中醫拉唔住。
以前醫過個多發性骨髓瘤嘅病人又係驚做化療，結果用佢體重急降來做理由勸佢一邊接受化療一邊食中藥，搞左大半年先叫做好返好多。

巴打你好又係我
今次想問關於我媽成日一咳就咳好耐
每年都起碼嚟一次，咳一個月以上
佢睇開個中醫好似無咩用咁所以諗住嚟問下巴打你

佢特別多朝早咳 咳到扯蝦咁訓唔到
會係咩事？佢個中醫就話係感冒咳喎
以前佢試過有次咳左好耐最後食燉川貝好返
有無話食咩補咩等佢唔好每次轉天氣就咁
唔該哂巴打！！

憂鬱症，焦慮症，中醫點醫？

每季都有既巫醫通訊

係巴既就戒吓丁

就咁聽落似係腎不納氣果隻虛咳，轉天氣夾雜外感唔出奇，本身體質都比較弱。
最好其實係趁天氣唔太熱因應體能做啲心肺功能鍛練，呢啲基本野做左先好過斟酌食乜好野。

點補法點用藥就交返俾個醫師諗吧。見唔到人好難答得準。

400克附子
我見過就死既先用120克左右

想問中醫黎講，食麥皮會唔會對脾胃唔好?

應知行為治療法，即係花多少少時間尋找病因
用藥方面同西醫有少少似，以改善抑鬱症所引發嘅症狀為主，例如冇胃口、睡眠質素差、M痛、頭痛之類。

情緒病好多時都唔係食藥可以解決，睇醫生不外乎紓緩身體嘅不適，同埋向一個比較有經驗嘅人輔助自己尋找深層次嘅病因，從而解決或起碼疏導鬱結。

利申，我自己都有食

麥皮纖維多而且好吸水，如果個人本身消化功能比較差，平時又飲唔夠水，一下子食比較大量嘅麥皮係會影響個胃。

老一輩中醫經常會叫人戒麥皮，某中大專業顧問果首戒口口訣就有點名。不過我自己覺得一日唔超過一餐，唔係食得好急同好多，平時腸胃未至於弱到郁下就唔舒服嘅，其實冇乜壞。

情緒病其實係腦分泌問題
西醫會直接開你腦唔夠果隻分泌俾你

中醫就腎上通於腦，可能同打丁有關

利申，中醫果part9up,西醫係自己經驗

我每朝都係食半杯滿左右

係絲

有時仲會有d心痛 個醫生又係話 下冇咁嚴重下嘛

平時或者以前多唔多食飲生冷野

我諗比好多人黎講唔算多
平時出街食野叫野飲有時都會叫熱

可能體質真係唔好
一到食藥一到養生啦
例如飲食方面，睡眠方面，運動方面

有咁簡單就好，食血清素可唔可以醫到家人/同事/同學對自己差？醫唔醫到屋企個老母成日發癲發錢寒？
疏肝解鬱行氣寬中呢啲治法講就易，實際操作好多時都會受外來因素局限。

唔係咁易架葉師傅。

咁都要合乎咗西醫情緒病既定義先得
好似驚恐症咁，隨機發生既死亡感係會影響正常生活，無可否認食咗血清素係會好啲

換個中醫啦，睇落似陽虛嚴重，係中醫角度，肚痾都係急需醫治，因為好傷身。

六味地黃有補骨脂?

無，所以記者不學無術on99。

病人感冒都繼續食補藥，唔問下醫師，都係on99。

都要睇咩感冒，內因虛證感冒都要加補益藥

有無好中醫介紹

外國人睇中醫會唔會唔同？

多謝補充
六味地黃純補就真係唔岩感冒

有。
最大分別係因為佢地由細到大無掂過中藥，所以好少藥量就起效

哩個世界公平咩

佢哋同你點溝通

唔該哂
上網search完啲特徵都好近似

9講英文囉，there is cold evil in your lung so you cough

好想睇

Um...your qi is not good... you are very quite right now...

西班牙人都睇過，仲要佢啲英文同我都差無幾
好彩佢係做拔罐話好奇想試，問完正經野之後問到佢來自巴斯克地區就9講波

嚴重m痛 黎親都嘔同痾
好影響日常生活
介凍飲都冇咩用 仲有冇得救

要知道m痛唔係必然，係可以醫治嘅

乜慢性腎衰竭可逆既咩
我睇博愛歡樂個男人話腎功能回復緊?

我都有睇
好勁咁
針灸下就

巫術好神嘅呢
中醫控制type1 糖尿，唔駛打胰島素，都係好神嘅呢

係可以令到個人好返冇糖尿病？

同埋呢想問針灸其實係拮落個身邊度？
係咪針灸會快過食藥

係可以嘅。

針灸係針法同灸法，針法係拮落身體嘅穴位到
針法袪除停留經絡嘅病邪較快，病邪入左藏府嘅話就難講

可唔可以針灸唔食藥

你想試？

Yes

針法係拮
咁灸法係？

每次黎m都好痛，連帶個幾日係咁肚瀉，
點搞好

睇醫生

塊面好油同埋成日有暗瘡可以點搞
但塊面唔係好爛係成日keep住有瘡出
利申 男

用艾草溫熱你嘅身體

黎m黎左差唔多1個月
拖拖拉拉咁 係咪死得

呢排訓極都唔夠關唔關天氣咁濕事

成個月都未停經?血山崩

好變態

姐會點但又冇咩唔舒服
只係無啦啦濕疹 以前一直都冇

中醫高質po

點知啲邪喺邊？

前日睇中醫濕疹，問佢樓下中醫車開歸脾湯啱唔啱，佢話主要係幫睡眠唔係皮膚，同埋有啲補藥可能會發。
佢話皮膚應該主要係清唔係補，我問佢自己開俾我係咩方，佢話唔係經方係現方，用自己經驗加減

歸脾湯係治心脾兩虛證，你皮膚濕疹，我未睇實際情況，唔清楚你濕疹係咩症。

係隔左一陣時間流定點？中間經期時間出血量係唔係少？定每日都流同m到果時咁多？

中醫黎講，咖啡同奶茶有冇唔同?

訓親覺都盜汗
連巴士訓十分鐘都盜點搞

少少咁黎
我有日食左成碗綠豆薏米 諗住去濕疹
關唔關事

濕疹嘛,係唔係都清熱祛濕囉
係呀,我插緊你班中醫
個L個都係咁睇病

咁應該點搞

係婦科黎講都可以係種病，叫做經間期出血，你可以參考下，但想攪掂佢，最好睇醫生。中/西醫都睇下

中醫唔係你有濕疹就醫濕疹
更重要可能係你全身其他症狀
哪怕係口唔口渴,可能都已經反映緊唔同病機

失眠建唔建議睇中醫 有冇得醫
持續左幾年 每日都起碼2個鐘先訓到

佢話我腸胃唔好，要清腸胃
的確我胃氣係比較多，耐唔耐個胃都會有啲唔舒服

啪藥啪到唔識攰唔識瞓嘅都醫過
用藥用得準的話會有幫助，不過都要知有冇啲壞習慣要改。

長期抑鬱，情緒易怒，失眠，日日都冇精神精力體力去應付所有野，記憶力腦力好差，最慘係攰到咩都做唔到，連說話表達能力都影響，仲要手震細膽，係咪打丁打到虧左，仲係十幾歲。睇極中醫都冇咩用，好一排又變返咁。
仲有樣野好怪好鬼，就算我有一兩日突然狀態好好，但係每次一去訓教訓醒又同上邊一樣。。。
係咪已經玩完

調經大約要睇幾耐先有效果睇到? 點先知個中醫岩唔岩自己?

起碼兩三個週期先有初效。食藥首先要冇明顯不適，代表受到啲藥，之後係症狀有改善，最好就係整個週期冇乜唔舒服又準時咁過渡。
要調理到想生仔嘅就要睇埋脾胃功能得唔得，腰臀會唔會太緊之類。

其實係咪等於幫我調理身體咁?

同女友行房轉姿勢會軟 而家出黎做野大半年通常一星期一j 有冇咩解決方法幫到
就算以前都係頂多兩三日打一次飛機到
唔係肥仔 有做gym有一個禮拜一次帶氧

好多夢發呀！
每晚都發好多夢
每次醒都記得只少三個夢境
明明已經做野
但就發夢見到啲老師上堂望實我做堂課
我又發夢見到個唔想見住嘅朋友
佢係夢入面係啞嫁
我就同佢周圍行黎行去

關唔關天氣事呀？

扑慣左

通常女性調經都會順手調埋其他問題，又或者預見到會轉天氣時剛好來M前後幫病人打定底先，反正都係十幾味內搞掂

有冇人知邊個
我只知拉面中醫係邊個

寄語一句，好多都唔關腎虛事，好多反而係濕熱為患

女人病問唔問得

諗起浸大之前有個研究

無話唔得，俾少少意見咁囉

係咪好燥熱呀

結果都係睇左巫醫
應該係有壓力
因為世界在乎你

肺風可以用咩方醫？

呢個真，曾經有個正值壯年嘅病人，三十中左右，已經有類似症狀，外加易攰，無胃口，訓得差，腰腿重著感，一開始溫脾腎用附子理中無乜效果，之後重用清利濕濁效果好好，已經唔洗覆診，雄風再現。

師兄用咩邊清濕濁

三仁 二妙加減 確實加減真係唔記得左

識過因爲濕疹睇中醫，食完咩龍膽丸 肘膕丸排毒係咁痾屎，之後濕疹就好番好多了

學到野了

呢排我都忙同壓力大，同你一樣爆瘡，仲生痱滋
多啲在乎自己啦

內經果個肺風？

醒目仔
P.s. 你唔係巫醫黎咩？
冇開能會生瘡生菲滋嘅

三仁二妙的確掂，男人瓜瓜笑

病完斷唔到尾 細細個試過禪脫 聽朝試下五味子湯

龍膽草主清肝膽濕熱，對證嘅話效果好好。不過唔可以長食

係嘅，仲會長生不老，羽化成仙

試完講下點

就咁睇可以簡單補肺脾，四君子類方。

Sor
因為我個巫醫佢好似百毒不侵咁
我問過佢，好似會自己覺得唔妥就會煲野飲
識自救其實真係好正
起馬唔會好似我咁
一爆瘡、唔舒服會好不安
自己喺屋企又咩都做唔到

之前用首烏做藥就醫好左 今次唔知點搞好 四君子好貴 有人參 我執開最貴都係三十蚊

龍膽呢類清熱利濕藥多數急性期效果明顯啲，但可惜好多人都睇晒西醫，拖到好遲先黎睇中醫。臨床上大多數都已經至少三個月先黎睇，就難搞好多，手頭上有成功有失敗例子，都係一半一半，都覺得自己未夠料

可唔再以講多啲病程同症狀 以前無乖乖地讀書對肺風完全無印象lol

讀左半年北中醫quite左u

黨參頂住先都得

Why

我自己做過化療3年前
宜家想搵個中醫睇 但唔知邊度入手好
衰d講句 我副身體好似60歲 (但我先20頭 )

個人好易攰成日病 經常感冒
做運動 做唔得耐
有中醫話過我腎虛濕熱
扑野好快就出 硬就夠硬既

但係我試過食中藥 (咁岩專科 叫我抽血覆診)
我食左1個星期中藥 抽血指數話我肝酵素過高 即刻唔敢再食

我早半個月睇中醫佢真係話我濕熱 以為佢鳩up 食左佢兩次藥
呢排可以既話已經盡量食清淡戒辣戒牛
有冇話仲可以做d咩去一去濕熱

我自學 病後氣逆而咳 成日有野r住叫肺風未清

商陸 瀉濕

反覆性感冒 我經驗多數血虛 可以用左4物湯先 個醫師開咩藥比你 你睇睇你舌尖有無潮紅 有就多數有肝火 要柴胡疏肝湯
利伸 斷症一定要把脈 切物亂試 搵番有牌中醫 我只係比意見

因為我久咳傷肺 一般都要人參 利伸先得22歲

商陸一般水腫重症先用，因為佢藥力猛烈兼有小毒。建議都係睇返專業人士好啲。

中藥食得岩，保肝多過傷肝。
首先民間偏方就咪亂試，特別係一啲唔常見啲草藥，未經長時間試驗可能有未知危害。
其次中藥嘅來源都有影響，要搵有保障嘅中醫藥診所。
最後可以先試針同艾灸，唔駛咁擔驚受怕。

Btw，不如各位巴絲講下有咩中醫方面嘅資訊想了解下，我好似好耐無打文了

巴打因咩事搞到咁

以前做地盤 病左食坑生素 加試以前成日打丁 細細個又成日氣管病

否如講下失眠
可以點
瞓得唔好
勁多夢

食左藥都未想瞓點算

手腳冰冷 成日超易攰 明明訓左好多都想再訓 係咪濕氣重？

原來係真漢子
抗生素真係好傷身，希望你快啲搞掂手尾啦

都好wow

最近聽講快速眨眼一分鐘有助入睡

濕重、陽虛、血虛、氣虛、氣鬱等等都有可能

練氣功 坐下禪 等個人定d

果時一路隊一路番工 即刻打柴

有冇睇濕疹中醫介紹，好多年啦，好想醫好

想問去睇中醫可唔可以就咁問自己係咩體質
想知咩自己咩體質去調理身體
因為覺得自己身體好弱 內分泌失調 成日生暗蒼喺下巴周圍 同埋掉好多頭髮

訓覺早醒，明明未訓夠就醒，想再訓又訓唔返。我知我係腎虛，因為長年打丁，健忘，反應慢，聽野差。應該仲有脾虛，因為會唔渴，唔肚餓，食飯飲水都係定時去做，上唇有一半黑左。 請問我咁既情況中醫點解釋我訓得唔好？好想有覺好訓。

中醫有無藥去到痘印

小羊咩保重身體

慈禧敷臉條方

皮膚科香港最出名果個應該係黃霏莉教授。係勁嘅，不過夾唔夾到就試過先知。
當然都要捨得俾錢先有得睇。

香港中醫8成係廢的

係點嫁，快講

琴晚睇完試咗
唔work

遲下5月有個英國針灸大師黎香港 準備聽佢課
有無巴打一齊
利申：讀過半年北京中醫藥大學，已quite

你會覺得嘔心，因為要用到雀屎

我諗唔食藥都要俾診金喇

我唔反對自醫，身體係自己嘅，不過對於無基礎嘅人嚟講自醫係困難嘅。

係，其中一個解釋可以係你係脾腎陽氣虛弱，兼有邪氣係身體入面干擾，導致陽氣唔可以係你訓覺嘅時候潛藏得好，所以令你早醒。

射射

Sorry

八白散

唔敢試偏方
佢有開過柴胡疏肝湯比我飲
條脷有冇潮紅 唔記得
但係有脷苔 話我個人好濕 同腎虛

雖然話夾 但我唔知邊度搵中醫
同埋 一般做過化療 之後肝腎功能轉差
食幾耐中藥會有好轉?

三劑 會有好轉 除非斷錯症 要睇陰虛定陽虛 陰虛要長期間

咁呢個情況仲適唔適合做運動？我中意跑步。我好似天氣凍先可以訓到自然醒同訓耐d。

其實藥治三分 七分養

請教路 可以 點養？

佢息定時 飲食清淡 做運動 唔好剩跑步 做下肌肉訓練 特別背部既肌肉 因為功夫上黎講 背部好多地方都會練到內藏

長知識了

相對穩陣可以去大學直屬中醫診所，可以試所謂肝腎專科嘅。

如果虛就忌吹風，愈吹愈虧。室內運動好啲。運動唔好chur，以免耗傷精氣。

戒丁 同埋搵下8段錦 易根經之類氣功做下 三個月倒會有好轉 內功就無方法字面上教到

試下先

但係我有樣野唔明
一路以黎 我聽返黎中醫調理個concept 係慢慢先好轉
好似我既情況咁 如果係腎虛呢d
都可以3劑有好轉? 我以為要食到 按月計 先會有效

如果咁講 呢d五臟六腑既毛病咪同感冒差唔多?
咁點解d人腎虧要食咁耐藥?

有好轉同斷尾係兩回事
唔通你話感冒係咁咳個醫生俾咳水你即劇冇咳就叫冇事咩

我都係咁！而家濕疹又發成啦！又係係條頸度

想睇中醫去調理下身體，但又怕搵到d唔好既中醫

你要明白中醫係逐樣幫你執 長遠解決問題 西醫無針對病因

如果落岩藥 第二日訓醒就有好轉 所以中醫最難就係斷症

其實好睇彩數，舊公司幾十個醫師，可以有對病人好嘅，亦可以有一心想劏客嘅江湖郎中。有人介紹但係咪夾自己都要睇過至知。

以後呢棵野改名做林鄭

唔該 比三錢林鄭（三7）

其實點先分到係咪啱自己？

劏唔緊要
劏又醫得好都叫心甘命抵
但劏又醫唔好啦喎......

細個成日打飛機 而家個人好易攰 同埋易病左 有漏尿情況 請問應該點樣保養番好個身體 同埋無漏尿情況

睇你嘅情況細唔細心，用藥到唔到位，解釋得夠唔夠清楚之類，有時係要講下緣份。即係呢幾年總有病人港九新界都照跟我走，有病人睇一次就話「屌！廢嘅。」就冇再返轉頭。

問啲年紀相近又情況相似嘅朋友意見，睇有冇介紹，或者會幫到你。

戒丁 用藥要固精宿尿 上網搵d固腎功做
戒丁可用佛門心法 有興趣可以講下

照下前列腺有冇事先

前幾日用個app答左幾條問check左自己應該係陽虛體質
極怕凍 夏天都會手腳冰冷
宜家feel到自己有d熱氣 少少喉嚨唔舒服
口腔少少腫
可以點消熱氣？

人在英國想調理下身子
有飲下紅棗水同紅豆湯

同埋有咩唔食得
上網睇蕉同菠菜都唔太岩我食
真唔真？

仲有麥皮係咪會熱氣？

唔該

咩APP

叫Checkcheckcin

分清楚係虛火定實火先啦

呢個APP......
連整出黎個中醫本身都.....

Google完都唔識分

有伏 ？

如果身子虛有虛火 用清實火去醫會適得其反

果個女醫師出名似做廣告多過做醫師
而且個app唔太準，上來搵人問肯定準過個19app

我地經驗可能仲多過佢

唔係我講架

個中醫可以咁多訪問咁得閒
拉面中醫上廢青閒情 南張北望都冇咁密啦

好似瀨左隻腸胃病叫潰瘍性結腸炎

西醫話要長期食藥控制

我想問係中醫角度有無得根治？

依排無啦啦又發作

多數食完野後會肚痛跟著就要痾，會痾水/爛屎，勁多屁，忟屎忽會見鮮血

個人又勁攰，怕凍

無晒精神血色

平潰散 利伸 未用過 不知成效如何

大便黑色?

鮮血係近端出血，在香港嘅中醫頂多開藥做艾灸，大陸就話可以灌腸塞藥。
要盡快搞啦，拖得耐氣血陰陽都虧晒就好難搞。

脾差 就吸收唔到藥同營養

早排呢度先有人笑中醫樣樣只有湯劑吸收
唔好
仲話西藥有好多吸收途徑
唔好話大陸玩灌腸咩問下佢幾時食過劑跌打藥落肚
無知唔緊要但無知仲要充大頭

其實跌打係內外兼用 重傷用還魂丹

我只係想知係中醫角度有無得醫...

最近睇緊仁濟中醫個主任

佢話我肝脾不和

又話斷到尾咁

比佢條方黎睇 一般你有潰陽一定幫你平潰先再搵病因醫

一日香港嘅中醫仲係俾西醫同班老屎忽管，一日都只能夠做到咁多，外科果堆癤疔痈發同骨折之類唔該搵西醫
開宗明義講巫醫巫術，樣樣都講科學果班識講就唔係巫術啦

陳偉？

骨科西醫更加唔夠跌打佬黎 我睇過西醫駁骨既手跟本就係錯 不過而家跌打佬都唔識 我師父正骨方面睇到學物理治療果堆呆曬

高汁留明

快啲教下我

其實cy已經係最支持中醫既特首

我都唔係好識 自己搞自己就ok 我果門叫搖手 源自北螳螂

都唔得啦
手法都講氣功根底架
而家都冇乜人練啦
效果差啲架

今次聽返師兄講，三個特首候選人最熟書又講得出中醫發展俾西醫限死嘅就得田七。之後點搞仲要再睇睇。

利申: 古月粉

關咩氣功事 摸到邊個位 對症下藥 摸端提托推

咪就係落手既力度掌握
幾時陰力幾時實力

我果門係固定 你自己鮪 自己既肌肉推番正佢

見過一個阿嬋
手部斷骨去左三華醫院其中一間駁骨
點知出院之後手痛再照兩截骨唔對口

好正常 生埋左就要扑碎佢再駁過

上網搵到個藥方 桑螵蛸50克 遠志50克 石菖蒲50克 龍骨50克 人參50克 茯神50克 當歸50克 龜板50克 可以嗎？

你有錢買人參 乜都可以 但我地要斷症 一般固精宿尿都用益智仁 補骨脂

你呢條方用黎浸酒架喎

細個唔生暗瘡 近呢3年係咁生 應該點好

搵個中醫調理下 睇下邊度出問題 話說生咩位多

我對黑眼圈越黎越勁
有冇得搞？

同埋暗瘡生唔同位有咩分別？
上兩星期爆左邊
今個星期爆右邊

如果塊面分開上下一半
我就下半邊面生多

下巴？

鼻翼同嘴嘅水平
喺面

鼻翼就知肺問題 嘴邊就脾

都隔開有一寸位
係真喺面
只係講岩個水平線位等你知

支持中醫

巴打係邊頭？

手汗腳汗好多可以點
多到會順住手腕手臂滴落黎

好似古巨基咁呀?

我下巴都生左粒瘡

我feel到呢
如果啲瘡大粒，會熱熱地塊面
仲會心跳

喉嚨發炎左兩星期 食左五日西藥
感覺個胸口好痛
一食野就感覺到想咳
會唔會支氣管炎? 中醫有咩解救

佢開咩藥 透唔透到氣 一般呢個情況 我會建議試下千金韋莖湯 煲埋當水飲

佐敦

Amoxicillin
Lysozyme
一般既消炎藥
食左咁多日都未好

透氣都透到
但係一吸氣就feel 到條氣管好似有野頂住

西醫而家講緊正常最小開三日抗生素 你個醫師好坤錢

試下千金韋莖 肺癱都醫到

你呢隻藥係咪去藥材鋪講佢就識執?

上網搵 跟住叫條友執 二升水煮至一升慢服

巴打係咪中醫
係開邊個地方睇症? 可唔可以比個地址黎

想搵你睇下

無牌 自學成醫真係把脈都只醫朋友

鄧老有句野好岩成日問養身既人
養身必先養心，養心必先養德
各位巴打，你地應該明咩意思

修心最難

係最難，但係確實係最簡易既方法

於相而離相 修番幾十年都有少成

失眠

失眠是由於情志失調、飲食內傷，病後及年邁，稟賦不足等等病因，導致經常不能獲得正常睡眠為特徵的一類病證。主要表現為睡眠時間、深度的不足以及不能消除疲勞、恢復體力與精力。輕者入睡困難，或寐而不酣，時寐時醒，或醒後不能再寐。重則徹夜不寐。

病因
《黃帝內經》認為失眠原因主要有兩種，一是其他病證影響，如咳嗽、嘔吐、腹滿等，使人不得安臥；二是氣血陰陽失和，使人不能人寐。《難經·四十六難》認為老人不寐的病機為“血氣衰...榮衛之道澀”。漢代張仲景在《傷寒卒病論》中記載了各種失眠的病機，例如水飲痰濕、虛熱、陽虛、虛勞等等，並給出顯效的方劑。張景岳《景岳全書·不寐》較全面地歸納和總結了不寐的病因病機及其辨證施治方法，他認為“一由邪氣之擾，(二)廣由營氣之不足耳”，還認為“飲濃茶則不寐，心有事亦不寐者”。《醫宗必讀，不得臥》將失眠原因概括為“一曰氣盛，一曰陰虛，一曰痰滯，一日水停，一日胃不和”五個方面。《醫效秘傳·不得眠》將病後失眠病機分析為“若陰虛為陽所勝，則終夜煩擾而不眠也。"

辨證要點
1.辨病位
如急躁易怒而失眠，多為肝火內擾；遇事易驚，多夢易醒，多為心膽氣虛；面色少華，肢倦神疲而失眠，多為脾虛不運，心神失養；噯腐吞酸，脘腹脹滿而失眠，多為胃腑宿食，心神被擾；胸悶，頭重目眩，多為痰熱內擾心神；心煩心悸，頭暈健忘而失眠，多為陰虛火旺，心腎不交，心神不安等。

2．辨虛實
失眠虛證，多屬陰血不足，心失所養，臨床特點為體質瘦弱，面色無華，神疲懶言，心悸健忘，多因脾失運化，肝失藏血，腎失藏精所致。實證為火盛擾心，臨床特點為心煩易怒，口苦咽乾，便秘溲赤，多因心火亢盛或肝鬱化火所致。

分型論治例子

1.心火偏亢
證狀：心煩不寐，躁擾不寧，怔忡，口干舌燥，小便短赤，口舌生瘡，舌尖紅，苔薄黃，脈細數。

治法：清心瀉火，寧心安神。

2.肝鬱化火
證狀：急躁昂怒，不寐多夢，甚至徹夜不眠，伴有頭暈頭脹，目赤耳鳴，口乾而苦，便秘溲赤，舌紅苔黃，脈弦而數。

治法：清肝瀉火，鎮心安神。

3.痰熱內擾

證狀：不寐，胸悶心煩，泛惡，噯氣，伴有頭重目眩，口苦，舌紅苔黃膩，脈滑數。

治法：清化痰熱，和中安神。

4.胃氣失和

證狀：不寐，脘腹脹滿，胸悶噯氣，噯腐吞酸，或見惡心嘔吐，大便不爽，舌苔膩，脈滑。

治法：和胃化滯，寧心安神。

5.陰虛火旺
證狀：心煩不寐，心悸不安，腰酸足軟，伴頭暈，耳鳴，健忘，遺精，口乾津少，五心煩熱，舌紅少苔，脈細而數。

治法：滋陰降火，清心安神。

6.心脾兩虛
證狀：多夢易醒，心悸健忘，神疲食少，頭暈目眩，伴有四肢倦怠，面色少華，舌淡苔薄，脈細無力。

治法：補益心脾，養心安神。

7.心膽氣虛
證狀：心煩不寐，多夢易醒，膽怯心悸，觸事易驚，伴有氣短自汗，倦怠乏力，舌淡，脈弦細。

治法：益氣鎮驚，安神定志。

調理
養成良好的生活習慣，如按時睡覺，不經常熬夜，睡前不飲濃茶、咖啡和抽煙等，保持心情愉快及加強鍛煉等對失眠有重要作用。

本病因屬心神病變，故尤應注意精神調攝，做到喜惡有節，解除憂思焦慮，保持精神舒暢，對於提高治療失眠的效果有促進作用。

**********
以上內容只供參考。臨床病情複雜，不能生硬套用上述分型。有需要請諮詢專業人士。

阿莫西林係抗生素既一種，如果唔係細菌引起既喉嚨痛就無效果。
中醫擅長治療上呼吸道疾病，包括肺炎、支氣管炎等等。今時今日抗藥性細菌橫行，中醫對於相關疾病既療效遲早得到重視。
如果情況持續請睇醫生。不過有心理準備食左抗生素療效會慢好多。

如果痰已蘊結，咳吐大量濃痰，可以一試。
如果惡心、胸痛、胸悶，有怕冷頭痛情況，就要配合其他藥物較佳。

下半面

圍住嘴同兩邊臉頰會有啲分別

試談談點樣知醫師開藥岩唔岩我(上)

中醫睇病，最簡單可以用「陰陽寒熱表裏虛實」去歸納，是為「八綱」。醫師根據望聞問切，去綜合判斷病人病情、病位、病機，再決定治法同用藥。

舉一個簡單例子，例如病人一入診室，醫師望到佢面色萎黃(多主虛證或脾證)，坐低問佢睇咩，原來係訓教唔好(成因好多)，聽見佢把聲無氣無力(多主氣虛)，問埋其他問題，原來佢平時食野唔多，又易腹瀉(多主脾陽虛)，伸手一把，脈象濡弱及細(多主氣血兩虛)，手掌仲幾凍(多主陽虛或氣鬱)，再睇脷，舌質淡稍胖大(多主氣血兩虛)。綜合判斷之下，醫師認為病人係「陰裏虛寒」，結合臟腑辨證、氣血津液辨證，給論係「心血虛脾陽虛」，治法「溫陽健脾，養血安神」，方用「歸脾湯」加減。

問題就黎喇，如果中醫睇病咁清晰易明，點解大家唔可以好似西醫咁容易判斷醫師開藥岩唔岩？

第一次睇醫師，佢通常只會開3日藥。佢咁樣唔代表佢無信心，而係3日藥進可攻，退可守。
如果一個病人又無亂食藥又唔係新傷舊患一堆，一劑斷尾都唔奇。相反既話，病人身體既病機錯綜複雜，醫師第一劑藥絕對有可能對唔準核心病機，甚至誤診，所以3日藥可以透過觀察病人反應，再修正用藥。另外，醫師第一劑藥可能解決左一個病機，跟住其他病機浮上面，咁樣原先既藥物就唔岩用，如果開得太多，病人反而會受害。所以一般去到病人病情穩定後，有需要時先會長開一種方藥。

而食完第一輪藥，病人身體會有兩種反應:有反應同無反應。
如果無反應，有三個可能性:藥物唔對證、病情太重、藥物太輕
藥物唔對證即係藥物唔切合病人病情，所以藥物無效果。
病情太重即係藥物岩，但係要食耐先見效。
藥物太輕即係藥物岩，但量太少，又或者藥物好聽就叫平和，唔好聽就叫拖症呃錢。

正因為可能性好多，通常睇病好難單憑第一次藥去judge醫師開藥準唔準。
咁要去到幾時先判斷到呢？下次再談

多謝羊咩
我諗我係2

吊人癡

有冇聯絡方法

岩岩睇完中醫 開左農本方藥粉
聽人講藥效比煎藥差好遠
應該睇定啲先? 定趁早轉番唔係藥粉好 (搵第二個中醫) ?

農記藥效未至於差好遠，不過藥粉本身就缺乏彈性，同開飲片點都會爭少少。

唔想呢度賣廣告
點俾pm你？

請密切關注

除非你有本事搵到靚藥材啦，唔係嘅話分別唔大。一般病情都會有效果。
你估下藥粉廠會唔會用靚野大量生產？

睇個中醫一年到都係虛下虛下，係咪因為冇戒丁

可以pm埋?不如俾email你

有冇telegram？依貓俾spam炸爆左

唔好咁密 佢話你咩事

腎虛同脾有事，唔太記得啦，虛到冇記性，佢開黃精個埋藥，記得有蔬肝藥

tg:CassadeePope

add左

想問下濕疹飲食要注意啲咩
腳啲濕疹又紅又出水

海鮮類除熟魚外盡量避，奶要避，鴨鵝要避，牛肉/蛋如果本身冇明顯致敏的話少少ok，有致敏史就要避。零食盡戒，酒類汽水都暫時唔好掂。

平時飲多啲水，食嘅野盡量易消化易吸收，盡早休息。

患處皮膚注意傷口處理，用軟膏適當保濕會冇咁痕。

汗多汗臭點解決

扑野基本上條女隻手/口一離開條j就開始軟 扑野次數少於10 一定唔係扑厭 幾年前有一日一j 已經戒咗一年都冇好轉 睇咗大約3 4個月中醫 覺得都冇好轉 中醫話就話脾虛
利申 個ac係問人借

沖乾淨啲

有時汗臭厲害係同濕熱有關，長期便秘或者飲食不節都有影響，最好執正左呢啲個人衛生同飲食習慣先。

你幾歲

脾虛腎虛或者氣血鬱滯都有可能，脾虛齋補脾胃啲血都唔會突然識引入條J度

羊咩，我睇左巫醫慢慢好瞓返
又冇恐怖夢喇開始
但塊面啲瘡都退，冇咁大同腫
暗瘡數目都少好多
但點解都硬係唔會零瘡喺面？
好返又會生，長期都兩三粒咁
其實好耐之前巫醫已經我肝鬱
係咪要好耐先會斷未？

聽人講要飲多幾劑先有用
煎藥個啲個藥效好似準啲 又咩要煲過有interaction 先有真正作用
BTW 我見中醫有開益母草 係咪治標唔治本?

醫乜先？益母草本身有活血袪瘀，利水消腫作用，加減算係常用嘅藥。

TG : lihkg19turtle

重病等住你黎調理

病來如山倒，病去如抽絲，身體會教訓你唔好成日蹧質自己

Keep住好就好啦，太耐唔斷可以試下第二個

成方藥粉好啲，單味藥粉無一齊煲就真係差啲，所以巴打都講過彈性問題。

Lm

唔該哂兩位

學生追post學野+食花生

冇認真研究，不過用親藥粉都會叫病人熱水攪勻再焗15分鐘先飲。

21

唔知中醫有冇開埋有關氣血嘅藥

原來係要熱水? 我係用暖水 驚太熱會破壞成份？

之前抄左上海龍華男科條方有見到用當歸，我就睇情況當歸丹參加減用，紅花都有用輕量。

有薄荷就可能會揮發晒，冇就應該唔關事

TCM到底係咪evidence-base?定純粹佢老母話係，我又試下，咁岩真係work，跟住我又話係個d？
D藥有冇做過study？

有d地方會同係煲埋，放真空袋俾人第日整熱番黎飲，其實藥效會唔會差d?
同飲藥粉比又邊個好d?
冇時間日日煲藥

藥粉 我覺得無用

大陸而家咪咁
應該冇分別

除非好似桑杏湯呢啲輕宣肺燥唔滾得耐嘅藥，否則代煎藥同自己新鮮煲嘅其實差唔多。

藥粉係方便，而家造嘅藥粉藥效都唔會話爭好遠，係缺乏加減嘅彈性。

如果用三九呢類逐隻藥獨立包裝嘅，搣包裝袋都搣到手軟

想求調理身體方法
大概由細到大都面青唇白，手腳冰冷，比其他人特別怕凍，而且膝頭一冷親吹風就會痛
呢半年經常頭痛，今個月試過連續一個星期日日都頭痛 大多數都係痛左邊太陽穴個位
平時訓極都唔夠，要起碼訓10個鐘先會自然醒，仲好易攰好易眼訓
經期每個月都唔準，半年前係一個月一次，而家一個半月一次，同埋M到個陣條腰會好攰
請問巴打我咁樣算唔算好嚴重，仲有無得救？
利申：18歲

返廣洲讀中醫好唔好?

定係南京讀好?

典型美少女/OL姐姐體質
以前返中環都摸唔少呢類手仔，有救嘅

唔讀最好
人手過剩

幫你煲埋先最好. d先煎後下佢幫你搞點哂.

好多時候d人覺得d醫生開費藥係因為自己煲錯方法

真係咁難撈?

可以點救？ 想趁後生搞返好個身子

問有牌既巴打絲打.

平時身健康，有神. 體質都算係平和型.

但係會四肢不温. 主觀唔覺凍，人地摸我隻手就覺得我凍. 腹部係温既. 無腹痛無痾

想膽粗粗試下四逆散，問題大不大? 可否一試? 我見佢話主治四肢不温.驚食錯藥又唔太敢請教老師

利申:初學但唔敢亂嘗百草，男

請向主診醫師查詢
雖然呢類病好常見，但每個人面對嘅情況都會有啲唔同，平日生活飲食習慣有冇問題又係人人唔同，牽涉太多個人狀況嘅最好都係同醫師單對單慢慢講。

量唔好重，食完留意身體狀況，唔好長期服用。

你知唔知四逆散治咩病機既四肢不溫

知知地掛. 但始終都係唔太肯定.
求大神指點

用自己身體試用真係有少少淆 雖然呢個好似都係咁多位巴絲必經階段

巴打好勇

陽氣閉郁，陽不能達四肢
雖然唔清楚你咩情況，但點解唔用其他方法，例如導引咁，恢復四肢溫陽，畢竟係我眼中，是藥三分毒

巫醫留名

例如五禽戲? 無玩呀 有玩太極炸

識唔識自己把下脈

把脈其實點分

四逆散係醫陽鬱厥逆四肢不溫，常見有脈弦，
身自覺熱四肢涼，先係陽鬱，要用四逆散

初哥問題把脈，紙上談兵米識.
浮沉遲數呢d簡單脈米得.

咩如盤走珠，按如琴弦果d對我黎講真係好抽像. 完全唔熟. 所以答案係唔識既

利申:0臨床經驗

單單四肢不溫，唔一定係陽鬱厥逆，
唔識把脈睇下舌，睇下有無齒痕，咩色，苔如何，
脾主四肢，有可能係脾氣較弱

弦脈，老人常脈，可以把多啲老人家同後生，對比下，好明顯，脈平較偏身較長，帶有少少緊，如果好緊，就係緊脈唔係弦脈，把脈麵係問老師親身教比較易掌握

亮點出現了.

自覺熱呢個問題時有時無.但又可能同天氣有關，so唔太肯定.

強硬要講既話.

右吋關尺偏 弦緊
左吋關尺偏小浮 好似係.... 唔太識把其實. 摸得唔多，唔肯定感覺係米咁... 平時學果陣果d垃圾機又廢既

首先你分左邊面有咩內臟先啦

舌苔正常薄白.

一般講右肺脾腎，左心肝腎，
右吋關相對左手一般浮滑少少，左手就比較弦，
巴打左右手有無搞錯

脈就算吧 冇10年臨床都唔會識摸脈

其實無

弦脈都未分到

脈診真係好抽象 各位巴打用左幾耐掌握

你認真？我以前跟過個垃圾老屎忽話香港人係唔係都細脈，然後病歷又真係照寫細脈

我覺得數脈較多，男性滑數最常見，
女性細數都唔小

今年廿二 用左8年 終於識左普通果堆 十種倒 週圍搵人把

年輕寫滑，老既寫弦、細 除非浮脈太明顯

病來如山倒，病去如抽絲，身體會教訓你唔好成日蹧質自己

Keep住好就好啦，太耐唔斷可以試下第二個[/quote]

點解話我蹧質自己
係個世界蹧質我
好攰呀
我已經努力學習緊平靜
但都唔小心成日好激動

後生仔多滑數

撈就唔好揀中醫喇，大陸dse 3322免試無限量收生，未來每年多10倍人出嚟，市場一定血流成河。

老屎忽呃你10年8年
聽唔少退左休之後去廣州呃個牌返黎做老中醫，出手廢過yr3學生

有興趣想讀，驚連3餐都食唔到

公廁收生.. 當中又有幾多個認真讀同考到牌...

呢度有考牌制度保障真係叻果d.

點解話我蹧質自己
係個世界蹧質我
好攰呀
我已經努力學習緊平靜
但都唔小心成日好激動[/quote]

明白你面對好多唔如意，見到你努力做番好，又肯睇醫師照顧身體，已經比好多人叻

點解有興趣呢

公廁收生，我唔介意，畢竟要考牌
有料就唔驚，有競爭先有進步 又可以確保中醫師質素

依家考生總數400。而dse第一屆考生廣州大一間收400。我食住花生睇2017今年數據
非本地畢業嘅考生合格率大概3成，頂唔住基數大漲呢

明白你面對好多唔如意，見到你努力做番好，又肯睇醫師照顧身體，已經比好多人叻 [/quote]

其實都多謝我私人巫醫開解我
成日睇見我失控發癲都冇唔理我
好似社工咁
覺位巫醫你哋都要好好愛惜病人
我哋需要你

有料都要遇到你先得嘅。隔離100個廢嘅吸客，跟住病人當中醫垃圾搵物理治療，然後你乞食

其實都多謝我私人巫醫開解我
成日睇見我失控發癲都冇唔理我
好似社工咁
覺位巫醫你哋都要好好愛惜病人
我哋需要你[/quote]
好想快啲畢業出嚟

其實拎到牌既就證明佢有料
當然唔排除有死讀書死背答案拎牌

好想快啲畢業出嚟[/quote]

加油呀

拎到牌就有料又洗咩競爭去進步呢
最怕大家殺紅起黎，到時進步在於拖症開貴呃錢呢
始終病人最無辜啦

好難考牌?

其實近年人工升勢已經停左，供應增加下人工唔知會跌幾多

本地出品
日日上大廈天台影相嗰位人兄咪本土出品囉

醫師
如果多面油同暗瘡，有冇藥可以止面油

同埋個肚有時谷住谷住又放唔到屁，但輪早訓醒就冇事（有時大便分量唔多） 係咩原因

可唔可以寫條藥方比我去汁

睇得出巴打好有心
他朝有日自己開醫館
上黎講聲
始終好巫醫難求
深信巫術做到好多西醫既不可能
巴打加油

有個勁既師父點一點你 你條路都去行好多

點搵

我覺得難，除非本身已經比較西利，可以再去拜名中醫為師

父幹

呢啲藥睇巫醫再決定開唔開比較好

大汗撚點救好 想切開自己

我都深信巫術可以濟世，希望他日考到牌再同大家報佳音

大便粒粒或者硬？多面油一般責於濕熱，可能食太多肥膩野。
無藥可以止面油，面油係標，要搵到背後嘅原因治療方好。

無咁點

大汗雖然唔係咩大病，但日久傷身，亦影響生活。汗多成因實在千奇百趣，有風寒暑熱濕有虛有實，建議你搵專人幫你。

中醫點樣睇盲腸炎，胃潰瘍穿孔等情況？會點樣醫？

一日未穿，中醫都可以控制病情，特別中醫自漢代已經有治療盲腸炎嘅有效方劑。

穿左要做手術，無得食藥去醫。
其實中國以前得中醫，手術都係中醫做。隋唐時期已經記載腸吻合術、血管結紮術等等，元代有詳細嘅麻醉方劑書本，直至清代亦記載左腹腔引流技術。

可以參考中醫既腸痈

次次present 都緊張到手震 紅都面晒
仲要持續好耐 有時候要兩個鐘先平復到
有冇得醫

金匱要略
腸癰之為病，其身甲錯，腹皮急，按之濡如腫狀，腹無積飛，身而熱，脈數，此為膿內有癰膿，薏苡附子敗醬散主之。—慢性

腸癰者，小腹腫痞，按之即痛如淋，小便自調，時時發熱，自汗出，復惡寒。其脈遲緊者，膿未成，可下之，當有血。脈洪數者，膿已成，不可下也，大黃牡丹湯主之。—急性

你太虧啦

車淑梅幫到你

乜水來

dj

你梗係冇見過佢同楊校長。

屌你

真係咁虧咩

另一半唔鐘意中醫
但自己由細睇中醫大
成日都想夾佢睇醫生

呢啲情況七八十歲嘅病人就見得多
通常病到/痛到死死下就係契機。

佢有d 遺傳病唔可以亂食中藥

X豆症

無撚有錯

G6PD啫
開住個list來逐隻藥避都得

佢唔鐘意我都無辦法

根本無足夠證據證明正常使用中藥會引發G6PD。
金銀花係試管實驗到要用到接近90克先令g6pd紅血球溶解
證據強度根本唔夠去禁用某啲中藥
不過巫醫慣左被人潑污水

我同佢講濕疹可以睇中醫斷尾
佢死都唔信
仲成日飲凍野
屌左好耐都仲飲緊

施主節哀

我有個朋友都係 不過一把脈就知佢身體差

成日覺得佢會好早死
針灸又話怕痛
拔罐又話怕唔舒服
推拿又話唔鐘意
我真係

btw 我有主婦手
睇親每個中醫都話我肺氣不足

通知睇開西醫就唔會信中醫

到身體打柴果時咪睇 我d朋友去到自己都頂唔順果陣就會搵我問

早幾年去我表姐婚宴時有個算係由細睇到我大但唔算熟嘅親戚知我去左做中醫，當住全枱人話自己唔信中醫，然後屌我做乜走去讀

心諗阿叔你係咪傻撚左

巴打畢左業?

慢性咽炎點搞好

今年6年資歷

巴打，我諗緊讀唔讀個中醫學士好，但讀完都30，我又想轉行

人手過剩
唔好讀

咩實驗？有冇paper睇？同埋個實驗點做先 有時唔係你食咩血就有咩喎 可以係食precursor之後再代謝

難搵工?

戒煙酒

依個肯定，其次係少食煎炸，盡量唔好大聲講野，如果係國內，會有d噴霧可以舒解病情，依種最好中西醫結合一齊醫

依家相反，親戚個個都話叻仔，出黎大把世界又有中醫院，心諗

岩。依家都無一份validity 嘅活體實驗證明問題，全部所謂研究都係9流流

唔好亂清熱解毒，慢性咽痛可以因為虛證，例如腎虛。

要先斷症

唔算硬同粒粒 係份量少
同埋成日個肚谷住放唔到屁

利申 成日鐘意食零食 唔知關唔關事

可能脾風

如果食得多多排出少少，可能係食積腸胃喇。

上面問過易軟嘅問題 如果中醫話我腎虛 但食咗藥情況仲係不穩 佢話我呢排又差返(冇打j冇扑野) 點算 同埋係咪就算補好返個腎 以後都要keep住唔可以扑咁密 會唔會虛返or要長期睇住中醫

有時訓教醒左會出汗 都有聽過係盜汗？

同埋個人好易醒 可能幾粒鐘醒一次

好耐好耐冇一覺訓到天光

係唔係去睇一次比較好

可以點做

你預都要一段時間，不嬲補身調理都唔係幾劑解決，基本因素冇變的話，停藥一排係會慢慢行返轉頭。

注意返飲食作息，保持運動習慣，做好呢啲基本野先會好做得多。

係盜汗。

如果情況持續，可能會影響抵抗力，尤其是呢排轉天氣多人病更要小心，建議向相熟醫師求診尋找病因。

俾我會一條麻子仁丸清一轉大便先講

有無好既中醫推介 想睇jj 精液淺黃中帶有深黃...同小小遺尿

中間幾個好似我都係

我有每晚11點前訓 有打開波 介凍野飲 仲有咩基本野好做？

其他細節最好留返俾你睇開個醫師問，再問就要去到啲深入少少嘅個人習慣，牽涉私隱唔建議公開講

睇完中醫, 拎咗藥方都睇唔明

生地
??
麥冬
??
???
丹皮
?石
鐵扇子
菊花
珍珠?
??
??

散彈槍

估吓我睇咩

影相上來估

圖都冇張

hi
又係我呀龜婆呀
說服到另一半試中醫
不過係農x 方果d

農記除左貴啲之外，都冇乜野嘅

邊個網up圖好

同埋唔夠快

呢度唔po得咩？

成屋好香菊花味

咳?

唔係

你睇唔睇到我啲圖?

巴打係咪唔飲凍野

傷脾胃, 如非必要都冇飲啦

逐隻藥睇會清楚啲
生地丹皮 涼血 大概想醫濕疹
後兩隻睇唔到
麥冬 滋胃陰 大概你話口乾或者食得少
鐵扇子高度懷疑係桑葉，合菊花、木賊 眼乾眼紅吧
珍珠 大概你話訓得唔好 乘機推銷吧
其他藥睇唔到

典型老江湖開藥，無組方思路，唔睇整體病機，憑《經驗》見一證開一藥。

珍珠後面其實重有字, 不過因為見到名所以HIDE咗

我係有濕疹, 面有啲紅
今次佢話係醫我臉上既瘡同眼乾

治標

標都治唔到

廢事煩, 治本我自己控制算, 例如戒丁早訓

六道巴仲未戒咩

之前斷斷續續, 到2017開始先叫認真戒到而家

我都係

三分治七分養
治到標又有咩問題

今年認真戒丁後再睇同一個中醫

感覺效果好咗

但治左標 唔搵個原因出黎 咪無真正醫到

自己儘量改生活習慣, 總會中到啲既

生活習慣最緊要

我唔覺香港人咁神心俾你治完標仲會搵你治埋本

標本兼治最醒神啦

好奇打j 同帶套啪啪啪係咪一樣咁傷
同埋點樣先叫多

打到無情 扑野有情 同埋女方會回番d野比你 點叫多？ 每個人都唔同 影響到身體咪要多

近排忙，覆返你，如果用到四逆散，
肝氣鬱結，疏泄失常既程度令你有四肢厥冷既情況，
一般都可見到脘腹痛，中焦痞悶有少少脹痛，
唔見你有講，所以四逆散應該唔岩你既情況，
個人意見

打真軍咩

盜汗普通中醫一般診為陰虛火旺，
陰虛熱擾，迫津妄行，呢個係主要病機，
但臨床見好多人因為風熱無清，熱鬱於肺，
夜晚3-5點出多數因熱鬱於肺，3-5點手太陰肺經之時出汗，
當然有屬肺氣虛之證，氣虛不能固攝，太陰之時陰盛陽衰故汗出，
而1-3點則屬肝經，則肝經風熱或者陰虛，
唔係所有人都係陰虛而致，
但你無一覺訓天光，俗d講，好多野諗，係個腦自動彈出黎
仲有好多夢

治標只係暫時緩解，問題停藥一樣會出現，
急則治標，緩則治本，要解決問題，
一定要搵出病因病機，辦証施治先可以真正解決問題

以上為廢話一則

你身體出現問題，即係身體自己恢復唔到，
陰陽失衝，你真係要好識生活同養生先會慢慢回到血，
中藥幫助會更快幫你回血，建議巴打唔好怕煩，
搵個好ｄ既盡快搞好佢

同中醫講多ｄ生活習慣，詳細既問診有助幫你搵出病因，
病因病機就要靠中醫幫你分析，審證求因，
省錢省時間，搵到病因，藥簡而精，直達病所，
起效係可以好快

屌你講起Ｄ老屎忽，有個１１歲糖尿病病人，成三十幾味藥，
佢辦証係下消証，以六味地黃做湯底，
屌你加幾味藥，對藥已經很好大變化，我懷疑佢係唔係把握到？
仲要個中醫幾開名吓
香港太多老屎忽亂黎，見你有咩症狀就落咩藥，
加加埋埋幾十種，成條六味地黃都散哂啦，歸經又亂

咁後生糖尿?

懷仔

見到你QUOTE我包藥之後再見到糖尿,嚇咗一嚇

歸經呢個問題 我之前有個朋友 佢肝火但又肝腎陰虛 搞到我好q亂

飲食不節，胃火積盛，初期脾約證，
胃熱津虧便難解，之後都無理，以為細路小食菜，
無得去大，之後發展成過度活躍症，仲唔識死，
到肝陰都不足，中消變下消，佢媽媽比相我睇，
以前由死肥仔變到依家排骨瘦黑，
一開波睇西醫，之後打針，節食，運動，
血糖係控制到，半碗飯唔夠，仲要依時依候做運動，
黎我到睇既時候，已經由陰虛火旺轉到氣陰兩傷，
無氣無力咁款

如果本身方藥少入肝腎經，加引經藥主入肝腎經，
八綱辦証，陰陽表裡寒熱虛實，佢係肝腎陰虛，
虛則補之，滋補肝腎之滋，助以清肝火，
分清主次就唔洗亂
後天之本要照顧好，脾胃唔太好加香砂以防滋滯

虛火陰不制陽，若有陽亢就佐以潛陽，
肝火唔係太勁，一般滋陰就可制陽，
肝膽實火，脈數有力，肝腎陰虛則細數，
好簡單咁辦証，選好主方，若加兩三味便可收效。

我就係覺得帶套啪啪啪無咁親密接觸
咁做唔做到真軍既陰陽調和呢？
咁會有咩身體警號代表唔好再打

巴打係維申迪?

陰陽巴打論醫理簡而精

房中術唔俾射架，又要搵處女，又要換女，又要令到女女高潮 （source:wiki 學校無教）

其實平常親熱過多，自然傷身，房勞是也。
射得太多，問題自然反映係精神同機能上面，差在你承唔承認啫

23歲既我覺得自己好虛

不是

鼻敏感有無得醫
嚴重得好交關
每逢轉天氣已經分唔清係鼻敏感定感冒

帶套做一樣可以陰陽調和，陰陽之道
本人愚見，有kiss，有攬有錫，有動情，
陽動而立，再加過程中既運動，比坐係到打J，
單單咁泄陽氣，會無咁傷，有套無套對中醫黎講，
應該無咩分別

鼻敏感，流鼻水，如以清涕為主，加易出清淡汗，
中醫應屬肺氣虛，臨床較多見，衛氣不固，
易受風邪（風為百邪之長，四季皆有），
法當益氣固表，方選玉屏風散加減，
簡單如三味藥已可收效，
簡單啲講，你身體抵抗力差，
易攰，易出汗，身體對外來環境轉變既調節都差，
所以每逢轉季就嚴重。

當然以上只係鼻敏感病因其一，但肺衛不固較常見而已。

曾經被診斷為中氣不足 食D 藥好似無咩料到改善，之前腸胃都唔好，而家食下益生菌已經有改善，其實中醫會唔會認同呢D 西方 clinically researched 既保健品

其實有濕疹係咪做多啲運動好啲
一直反覆有濕疹已經5-6年
本身都有啲肥
個人好懶..冇咩動力去跑步

有效就係有效架啦，唔通話佢地係安慰劑咩
不過要諗下點解身體會少左啲益生菌呢，如果唔解決根本問題，只係不斷補充益生菌，咁同糖尿病打胰島素一樣，都係無醫治到問題。

身體好，百病自然無
不過好少聽到單靠健康生活就解決濕疹嘅案例

其實我覺得啲中醫車幾好
俾啲後生學野, 日日都FULL BOOKING

3年約後咪俾人兜走

唔知你有幾肥，一般而言，肥人多濕多氣虛，
如果巴打有條件可最好朝早做運動，朝早清陽之氣最岩呢類體質，
仲要唔好出太大汗，微微汗，越做越有力咁，
切忌大汗淋漓，做完個人好攰咁，日久傷身傷陽氣，
最適合真係朝早打太極 踏吓青咁
好多人收工先做運動，夜晚陽以入陰，主靜，先訓得好，
夏天夜晚一堆人跑到滴哂汗，大汗淋漓，
做左幾個月身體都無好到，仲多左失眠咁，
跑步要注意埋呼吸，慢跑３步一呼３一吸，視個人心肺功能而定，
總言之要平圴，先可以幫助身體調理氣機，
治痰先治氣，氣順則痰消，適當慢跑絕對有助痰濕氣虛型體質
祝巴打健康，希望幫到你

又難儲客

我通常都放工做運動
仲要一星期可能先做2~3次運動
但唔會做得太勁
(姐係踏30分鐘單車咁 )
咁其實做唔做運動好

可唔可以長期似杞子水？

而家一日兩杯，會唔會傷肝？

不如用菊花

就學野而言啦, 正如條LINK所講, 一般人都唔會搵後生睇

建議巴打繼續睇中醫，病無單一，中氣不足，
可能係其他原因而致，想獲得療效，要多同應診醫師多溝通，
常用既補中益氣湯未必見效，要同醫師一齊搵出病因

例如肝鬱乘脾，脾不升清，濕濁內生，出現既泄瀉，
反而要疏肝為主，加上病人調節情緒，就事半功倍。

以上只係例子一則，詳情請搵醫師

如果實在無時間，只好放工後做，做靜態少少既運動

杞子水唔是可以補腎補肝架咩?菊花可以？

杞子補益肝腎，養肝明目，主入肝腎經，
但香港城市人，多情緒變化，
氣機易亂，肝鬱，氣滯常見，
單味杞子個人愚見唔係太好，要視體質而定。
巴打咩事想飲杞子？

我以為你想明目咋

腎陰虛。怕凍。飲完一排冇咁怕凍

會加埋幾粒紅棗

一日一紅棗百歲不顯老
紅棗唔好太多，好易助濕，脾胃虛弱更甚
杞菊一齊飲啦，無咩問題，杞子入血分，
菊花入氣分，兩藥相配，可以加強滋腎養肝明目作用

其實紅棗幾滯

濕疹瘦撚

嘴唇白不時有胃氣, 手腳偏冷

有冇話食咩好?

腎陰虛係咪可以飲？同埋杞子可以食幾多粒？我食大約三十粒到

30粒太多了 食耐左驚你對淋左脾胃消化功能
你同杞菊一齊浸水飲，一兩粒算啦，

sorry眼殘睇錯杞子紅棉 視杞子大小，
以重量計較準確，6-9克夠了

脾主四肢，其華在唇，巴打打咁多Ｊ，可以脾腎都已經出現問題
你忌生冷滋滯，食物，可以多食溫陽食物，牛羊肉（走肥），
但你有濕於裡，兒科有句，若要小兒安，三分飢與寒，
食野唔好太飽，易傷脾陽助濕，
湯可以平時煲北耆（１５克）白術淮山生姜瘦肉湯咁飲下

肉湯滋膩唔太好喇

Sorry. 即係可以一日食大約三十粒杞子？

所以是瘦肉走肥

始終唔贊成煲湯文化，去濕就去濕，加夠肉落去，搞亂藥性，又平添油脂，實在無必要

老火湯文化都無

藥食同源 btw個人如果太乾既 煲下湯都唔錯

港女最鍾意
你出面幾多飲湯書
米水都醫到病啦
仲係凍飲

藥食同源只係講藥物同食物有同一個源頭，既然後世將藥物同食物分開，正正反映兩者嘅運用係有分別。

肉湯能補益，當歸生薑羊肉湯就係明例，但法當裏虛裏寒嚴重，先借用羊肉溫熱之性。平人/濕人多食肉湯，只怕徒生麻煩

所以要斷左症先好用

巴打問平時飲食，不過他有飲開中藥就乖乖飲中藥
湯水我唔太反對

唔該哂巴打
另外想問下其實用凍水沖涼會唔會好大問題..有時個身痕都想用凍水沖涼
BTW
巴打你係咪已經出黎執業既醫師黎
好想見識下真人

你好
想入黎挑一挑機
想知中醫點醫雄性禿

遺傳喎

你一講我就諗起佢

凍已經OVER哂所有好處

有唔舒服叫你返去搵佢睇，一條龍
不知幾多港女buy呢套

長醫長有

但我望過睇佢既港女都唔多
1個起2個止

喊出嚟

不外乎辨證論治。濕熱清熱利濕，血虛補血，脾虛健脾，再配合外用藥。

髮為血之餘，血虛可致脫髮
濕熱上蒸頭部，導致髮落
脾虛致精氣不運，可致髮落
中年人好食肥甘煙酒，加上情志鬱滯，氣行不暢，病邪交織身體，可以影響頭髮生長

失眠訓唔到點搞?
12點上床 5點都未訓到

可以參考前面「失眠」一文

小羊咩
你篇下回分解幾時出

諗住無人催，慢慢嚟

咁多人鍾意話自己係經方派
我偏要做溫病家

試談談點樣知醫師開藥岩唔岩我(中)

上回講到，病人食完第一次藥後可以無反應，其背後原因各異，所以好難單憑第一次藥去判定醫師既用藥岩唔岩自己。依家我地繼續討論下去。

如果病人食完藥有反應，情況不外兩種:預計之內同預計之外。
出現預計之內既反應係皆大歡喜。暗瘡少左、鼻水少左、濕疹淡左，手腳暖左......病人病情減退，正氣恢復，治療有效。

但如果病人食完藥出現預計之外既反應，情況就複雜得多。
其中一種反應係病情加重，又或者生出其他問題。例如濕疹範圍加重，又或者外感發熱唔退，反生出腹瀉。
呢種情況下，病人多數自覺身體不適加重，精神無改善甚至更差。
此為誤治。方藥同病情不相應也。
誤治唔代表醫師廢，可能係病人講唔清楚證狀、藥物質量出錯、病機太複雜等等，除非係好嚴重而淺顯既錯誤，否則我地唔能夠單憑一次誤治去否定醫師醫術。

坊間傳言，有時病情惡化只係「排病反應」，過後會好。呢句話絕對荒謬，絕非中醫理論，好多時只係醫師避免病人責罵既藉口。
無錯，因為中醫有汗、吐、下等特色治療手段，有時病人服藥後會出汗、嘔吐、瀉下，亦有所謂「眩瞑反應」，服藥後突然眼前一黑，頭暈目眩，出冷汗。但呢啲反應過後，必定好快轉危為安，病邪消退，病人安適，而唔會令病人病情更差。
特別一提，仲有一種情況，係方藥正確，但可能病人正氣不足既緣故，所以未能完全排邪，過程中產生惡寒、震顫、出冷汗等等正邪交爭激烈既反應，呢個情況下唔係醫師誤治，只要同醫師溝通，醫師稍為調整方藥，定當病解人安。

而預計之外既反應，仲有舊病有改善，但有新病情出現，例如外感退熱後，病人出現口渴、疲倦既情況。
呢種情況既原因可以係，病情舒解後既正常反應、病情舒解後舊患浮上水面、又或者藥物使用稍有不善、對病情判斷稍有偏差等等。
總括黎講，呢個情況都係良好既，證明醫師至少都有一定水平。

溫病家最大既困境係藥物
要醫衛分證，依家既連翹銀花都係垃圾，各種利濕藥難有鮮品
要醫血分證，無犀角，羚羊角又貴到癡線
btw，半本溫病，都係經方打底姐

利申:尊崇經方，旁採各家

咩都唔識，不過近一年傾向睇中醫
傷風感冒，痾嘔肚痛，中醫都好快見效
針灸都好得，但每次針完都有啲暈
話中醫唔work 嗰啲，有無戒口先？
戒口好緊要，仲有凍嘢真係唔飲得

諗起舊公司有個笑話，有日睇症接左個阿嬋嘅針灸症，佢話之前幾次俾另一個醫師針完都暈暈地，望返病歷係膝痛針腳，問多兩問先發現佢長年冇食早餐習慣然後十一點幾去做針灸

濕疹JJ
呢家睇緊一個中醫
已經開過4-5次藥
但次次都好似feel唔到有到好左
對上果次開既藥食完2日之後就覺得身體乾左（會有皮屑）
因爲驚會愈來愈乾之後自行停左藥冇食
停左之後加上搽類固醇就冇咁乾
之後返去覆診同醫師講埋個情況
今次開既藥食左1-2日左右就feel到開始個身體又乾乾地
（又係有皮屑）
想知道可以點做

月經唔係個個月固定有
有時會忽然間兩三個月先黎一次
有冇話可以點樣改善

要食藥改善，唔係話三言兩語講到

好在醫師無上身
各位記得要食飽訓足先去針灸，唔係好易暈針

子宮有水瘤中醫醫唔醫到
西醫話無謂割
因為割完好大機會又會生返

經期問題成因眾多，可以係血虛、血瘀、虛寒、痰濕、氣鬱等等，建議你搵專人處理。
平日最好保持開朗，戒凍飲，早啲訓，會有一定幫助

割完過半年肌瘤朱古力瘤生齊都聽過

本身呢排天氣係對皮膚病人唔太好。

唔介意就遮個人資料po方上來望望啦，圖都冇張唔知食左乜藥好難討論落去

今時今日冇鮮品溫病派都係咁醫人
真係要跟足唔通傷寒都要拎幾兩幾兩藥咁煮?

中醫冇百分百醫到，只會盡量幫，對證下藥

係啦
但我想要bb
驚個瘤妨礙到
加上我試過有左
但大概八週時無啦啦冇左要做手術
依家都好擔心自己

而家啲麻黃邊撚度有上沫俾你睇

要睇你既濕疹係第幾期
基本上分急性、亞急性、慢性
急性同亞急性特徵之一係依然多滲出
呢個時候係要幫你收水既
如果係慢性期，皮膚增厚，乾燥色暗
呢個時期以潤養為主，係唔太應該更乾既

如果你依足醫師指示，問題持續，身體感覺更差既話，或者你再同醫師多加溝通，或者考慮試另一位。
當然，隔空斷症實有偏差，以上意見只供參考。

見醫生再講，想要BB的話中醫調理同西醫專科檢查都最好做齊。

先講劑量問題啦，傷寒原量唔一定多，一兩15克，分溫三服，一碗藥都係15克桂枝15克芍藥，合埋藥量可能比依家大包圍既藥方少呢

然後溫病派係咁醫人我知，其實我唔會話溫病方醫唔到人，三仁湯好用到爆，但我聽過太多師兄師姐批鬥銀翹散依家點唔用得，有感而發姐

Sorry lo
不過好在用落都還可以啦

好奇一問，有無見過有人生野之前，身體真係健健康康無病無痛呢？

懷孕前盡量3個月唔好食中藥

冇病冇痛都唔會無啦啦睇醫生啦
不過調調下經突然中左獎都試過。

有2張唔同既藥方
分日頭同夜晚食
日頭

夜晚

依照你所講
我諗我應該係慢性果啲
啲皮膚乾爭爭 色暗啞爲主

NGO格式，應該係農記嘅藥。
單味當歸開到4g粉想點？

中醫有句：治風先治血，血行風自滅

即係點樣
關唔關啲藥事

如果脾胃唔好, 落當歸, 會唔會受唔到?

我個中醫車中醫鍾意用歸脾湯+沙參麥冬湯醫我濕疹

表示同意
因為上兩次針，都係肚痾所以去針
因為痾，食得好少嘢，唔夠飽，所以有咁嘅情況。
訓唔夠，都好大影響

上次痾，我同醫師講，我唔知係咪食錯嘢，3個鐘頭痾5次，個人又占寒占凍，無晒力。
醫師話，食錯嘢都唔緊要，最緊要係睡眠不足，唔夠休息，抵抗力差左，占寒占凍就係風邪（好似係）入體，落埋肚，所以痾。
開葛根湯過我，再唔記得加左咩藥，再針灸，兩三日好返

還記得以前，肚屙肚痛，睇西醫，俾啲藥止肚痛止屙，都係兩三日好返，但之後就又爆瘡又生痱滋，因為啲毒素仲係體內，跟本清唔到，西藥真係治標唔治本

你有經期問題？
早上方主要行血利濕，滋陰清熱，佐以袪風止癢之藥。
而晚上方主要活血袪瘀，少佐袪風止癢之藥。

兩方都比較溫燥。
慢性濕疹治療重點唔再係袪風燥濕，而係養血潤燥。

至於巴打提到既「治風先治血，血行風自滅」出自明代一位醫家講及治療痹證既書，寒濕痹證，氣血凝結，與其茫茫袪風，不如行血以通痹，血行自然痹休。我地係治療其他寒濕病證時，可以推而及之。

你自己食落感覺到的嗎

藥粉冇咩反應

配伍得當既話，應該無問題，若果滋膩藥就要小心多啲

我巴打黎
純粹係想醫濕疹
照你咁講
即係呢兩劑藥好似都唔係咁適合用於慢性濕疹既人身上？

始終非經面對面診斷，我講既不能作準。
或者你可以問清楚醫師，開方既思路係點樣，例如如何見到你有瘀呢？濕既問題係未咁嚴重呢？等等
如果單純醫治乾燥濕疹，以上方藥係溫性偏重易乾燥，例如加重左溫性既當歸。

Btw,我大概發現左點解好少見人開醫慢性乾燥濕疹既典型方-當歸飲子，原本農本方無出

其實佢都同我講過
因為佢見我個身體好多位置都紅卜卜（等如瘀？）
唔知係咪因爲咁所以開左活血化瘀既藥..
但我上次已經同佢講左話我食完上次果兩劑之後個身體好乾
我記得醫師話我係偏寒底
會唔會因為咁開啲偏溫性既藥比我？

你意思係話典型用黎醫慢性濕疹既藥都會有當歸？咁唔會令病人個身體更加乾燥咩

我呢家個身體乾得黎又紅

紅唔一定係瘀，通常紫暗班塊會似啲。

每次醫師幫病人醫病都係一場精彩既旅行。如何把握病人複雜既病機，如何平衡病人身體既陰陽氣血，如何用藥潤而不滯、溫而不燥，對病人，對醫者，都係一場挑戰。呢個情況下，經驗係重要既。

其實見到佢有幫你諗過，麥門冬湯幫助養陰，加當歸同時落左涼性既地黃，佢都係有心幫你既，唔係玩你

我打當歸飲子果陣就諗會唔會有人問
簡單講，藥物間既比例係重要既。視情況，可以加重涼性藥或溫性藥既比例。

當歸飲子用藥粉砌到嘅，除非個藥櫃唔夠大。
我concern係條方當歸用量比較大，正常用於養血熄風嘅量都唔會超過其他藥，就算當歸飲子裡面，四物都係等量。

btw我記得農記嘅麥門冬湯裡面麥冬用量係大到痴左線，仲好過開單味麥冬

係呀.. 我都覺得佢係幾有心
特登開兩張藥方比我早晚分別去食
好少見有醫師會咁做

不過奈何飲完啲藥好似都未見到效果
唯有下次覆診再同佢講下皮膚好乾燥呢個問題

濕疹針灸其實有咩用

濕熱陽虛點救 個人好易攰

係 係超多夢
好耐冇一覺訓天光
不過就算冇出現盜汗 我都做唔到一覺天光...
真係好想解決左知問題佢

冇一覺天光2-3年

紅斑狼瘡中醫黎講有冇得根治？

冇

食藥，做下針灸都ok嘅

非常欣賞，集百家大成，取各家所長

我師傅醫左幾個紅斑狼瘡，已十年無發，
有時唔洗理西醫指標，病無再發作，一切正常就得，
依家都醫緊個紅斑狼瘡病人，但已發展到腎炎階段。
西醫醫左幾耐無效惡化，依家中西一齊醫，
當然西醫會叫病人唔好飲中藥，但病人飲左幾７服，
尿蛋白情況改善，血液檢測蛋白含量增加，
包括其他出現症狀，都有改善，建議繼續同醫師溝通，
配合治療，幫身體盡快回復達至平衡

解決方法，睇醫生

可以瀉火袪濕，疏理氣機
個人認為，針灸對急證實證濕疹效果明顯

何以見得係濕熱陽虛？

自體免疫病屬於身體機能失調，中醫擅長調理身體功能恢復正常，對相關疾病確有療效

中出四次點補番

食返啲精佢

最好既方法係比人中出返四次，
四瀉四補

精血同源，連離經之血都食埋去就最補

邊度虛就補邊度，
計我話原路灌返入去最到位

吸精大法

巴打點樣可以搵到你師傅
我屋企人有你上面講啲問題
西醫叫佢去打針醫
但點都有副作用

其實我覺得西醫一直食藥
都係冇改善
只係好似令佢無惡化咁
但事實上又唔係

用電腦加當年瘋狂train手臂 攪到而家禁都仲硬硬地酸痛
search 下 發現手臂有大腸經 三焦經呢啲 阻塞左好大穫 有咩方法打通手臂經絡?
長期用電腦難休息

你呢啲係長期勞損導致嘅肌肉痠痛，定期做啲針+灸通通佢，再抽啲時間做下瑜珈之類體操拉返鬆啲軟組織好過啦。

上臂同前臂脹起左個位大力禁會酸痛 係咪針呢啲穴位? 有無風險影響其他經絡?

都要睇下咩事先
因應唔同傷勢可以有唔同玩法，摸下都唔得就做灸，受唔到按嘅力可以用拔罐或者落針，受到就可以推拿。

拉下筋算啦
做瑜珈分分衰多二錢

痛我唔驚既
推拿係咪比較安全同大範圍? 自己大大力禁左陣慢慢無咁痛 但手腕feel到血液未係好循環 手臂重重地

冇人叫佢一開波就去做Hatha果啲高難度動作嘅，一開始由Stretching做起都可以有唔錯效果

巴打我都容易手腳冰冷
尤其係肚餓果陣就特別明顯

點樣知道個中醫師有無料

睇下咪知

因為濕疹，前日睇左中醫，佢開左啲藥比我
但唔就得問 可唔可以中午餐前服

岩岩楊中醫教食薑

餐前服吸收比較快，但藥性比較重或者偏寒涼嘅藥空肚食可能會有啲唔舒服。

如果冇講明或冇問到的話，穩陣起見飯後食會好啲。

有冇金鐘附近既中醫推介下

海富中心成間hku

海富唔止港大太空診所嘅，其他私營都有幾間。
舊公司都有間插過旗不過半年前敗走執柒左

可唔可以幫我睇睇張藥方

條參

成條方寒涼藥十居其九，飽肚食好啲。

成廿味藥

21味唔算多啦，感冒都開30+嘅都見識過

30味咪好貴

嗰啲都老seafood啦

要貴唔一定藥多，好似上面咁無啦啦加一味條參都得
見過有個江湖郎中開條桃紅四物湯俾人調經但後面加左兩錢川貝

玄參?

我太無知，但加參點解會覺得奇怪？
我皮膚較乾
一轉落雨陰天發得勁啲
條方會唔會唔岩我？
因為我好驚食中藥會發哂出黎

古惑得咁明顯架

川貝

加人參咪算，又講得通

加玄參好合理，經常治皮膚問題既都會加玄參

藥方最右邊果隻

你講下你咩情況會容易講啲

條參應該係北沙參

條參可以係沙參，可以係紅參白參，見到個藥師執乜先會知道。
乾左嘅皮膚病用生地玄參黃精百合呢類滋陰藥好正常。只不過單就藥方睇，我都係建議飯後食藥比較好。

上木五十六巴打 可唔可以add埋我
tg: ngngngy

巧的

幫你拉客

我冇賣廣告架

中醫點睇刮沙 今日俾個中醫老師揑後頸啲沙
話我日日飲drinks同本身就濕熱底所以爆瘡
淨係叫我飲多啲水
刮沙有用我自己刮下都好

利申係台灣

你點可以自己刮沙？

右手刮左手，或者刮下大髀都得嘅

搵啲精油同刮沙板囉
跟返條脈路

我呢種情況係唔係同佢講自己有盜汗

定比佢check真D?

係呀 成日都見到
巴打你覺得邊間好
行去5分鐘到

我之前係在海富開過診，冇試過其他人咩料
2樓有間人多嘅聽講都ok貴，得唔得就要試過先知。

講返實際情況就得，係熱到標汗定係盜汗由醫師判斷返

岩岩行開買飯團都見隔黎有間
再兜一兜真係都幾多間下
睇清楚再搵間合眼緣既去睇

仲想問，就算唔出汗 我都會4-5鐘可能醒一次
係咩原因

樓主識唔識梁森炎醫師？

願聞其詳

求救 😢😢😢

小弟天氣皮膚好乾燥 點搽潤膚油都冇用 ,,但係最大嘅問題係 我個身一熱就身就好痕 好很痕 ,, 或者個人一燥或者做運動都係 全身痕到不得了, 我甚少出汗, 但係全身會好痕好痕 好似散唔到熱咁 已經睇左好多個中醫都冇用 想問應該點算

我以為刮背脊

刮下推下經絡無咩野，但刮「痧」就無咩中醫理論根據

Emmm...有無之前啲方睇睇？你都可以講多啲身體啲情況，我地可以容易啲比意見你。

身癢成因可以好複雜，例如有表寒、表熱、血熱、濕熱、血虛、肝鬱等等，要視乎你身體既唔同證狀，要辨證論治。

但刮起左啲瘀血其實咩黎
試過幫老母刮
佢一邊手係有勞損
嗰邊係瘀好多
但我都係唔知係乜黎
成日覺得去推下拿仲舒服

寒底怕凍 點補？

咪就係瘀血
其實同拔罐差唔多，都係用外力令皮下微絲血管破裂出血，身體透過修復機制帶動該部分血液循環改善達到治療效果。

推拿針灸拔罐刮痧都係治療手段，咩情況適合用邊種治法係需要專業判斷。我唔太介意病人自己療傷，唔好唔識扮識越搞越傷就得。

講個新鮮例子，今日我有個病人左側斜方肌又實又痛，摸下都會縮，而且仲好明顯局部發熱，影響到左肩左手活動，但又見到佢另一邊背脊花晒。佢就係走左去骨場搵人刮痧，刮到出事果邊掂下都痛，於是淨係刮冇事果半邊就算。

咁樣唔係做緊治療，只係玩緊自己。

但點解有事嗰邊唔用力就好多沙刮到出黎
冇事嗰邊就點刮都冇乜，好神奇
但我又唔覺刮完舒服好多
試過俾人"通淋巴"，其實嗰次係好細力咁推之後去小便左2-3次但嗰日只係飲左一杯水就覺得呢啲民間療法係幾ok
但之後痛到pk既都係廢
係鬆左啲肌肉但因為著開高踭鞋，2個星期就緊返

好奇想知做農記執藥果d 好唔好
同埋係咪要讀書先做得

有事果邊可能有傷，可能肌肉長期緊張影響循環，又或者穴位對應嘅臟腑有啲事，所以刮兩刮或者吸個罐就起晒痧。

長期勞損呢啲冇得搞，治療都要講鞏固療效，如果呢啲習慣改唔到就只能長期調護。見過有望落廿歲頭嘅美少女小腿已經有靜脈曲張，如果長期唔理，情況只會越來越嚴重。

做完個大手術傷到啲神經，中醫有無話點樣調理可以幫助下修復。

針灸食藥都係辦法，詳細嘅請諮詢主治醫師。

唔知自己熱定寒底，我落巴士行去啲唔通風嘅地方行幾步路已經出汗（肥巴）

唔會用寒底熱底辨別體質

我媽腳踝有筋膜炎，針灸ok嗎

針同灸都ok，不過有啲簡單拉筋運動可以日日做去改善症狀，唔懶得。

想問有冇咩網或書係以科學角度解釋中醫辦症?例如肝腎陰虛咁

睇你點樣理解「科學」
「肝腎陰虛」證型都係歸納出黎，歸納都係科學方法一種。
至於解構式既本質研究，你可以去各大論文網查詢。目前為止，中醫既本質研究仍然進展唔大。

今次邊位神醫呀喂？

睇見都牙煙

一刹車

人地有內功護體

濕熱底 脾胃虛 除左啲食療有咩手法可以做下？ 春天驚自己又爆濕疹

加強抵抗力，吃健脾祛濕既野

脾胃虛就養好脾胃先講
做下腹部按摩等大便暢通啲都好嘅

想請教下關於暗瘡既
唔知點解近呢兩個月，塊面有個位忽然勁痕，之後過兩日就變左暗瘡，仲要兩日生一粒，全部同樣情況，係哂左邊面
雖然我之前都會生瘡，但唔係好似而家咁粒瘡會痕r又唔係唔r又唔係

打潛艇係咪同打丁一樣都傷腎

一樣 有陰精

岩岩睇咗中醫車, 佢一開開咗3條方既粉俾我醫幾樣野

會唔會太多?

藥粉如果唔多單味藥儲備，有時係要用成條方砌落去代住先，所以唔出奇。

呢個亦係我一路話藥粉缺乏彈性嘅原因。

小羊咩巴打

之前睇過幾個醫子宮肌瘤..每次食完藥m到都多左好多血塊..正唔正常？因為我驚出血仲多左..所以依家唔敢再睇..

咩藥 下崩有下崩醫法

見藥先答到。同埋除左嚇驚你外仲有冇其他症狀改變？

皮膚敏感好嚴重 但睇完中醫飲左兩濟苦茶瀉左好左好多
塊面應該係有玫瑰痤瘡
而加退到得返大達紅印
想問有咩蔬果看似正氣但其實好濕？
豆腐/蕃茄 食唔食得
唔該哂！

Agger

Hi

因為蔬果充滿水份，如果脾胃功能唔好，食太多蔬果會加重脾胃負擔，造成各種問題，包括水濕。
如果脾胃無問題，食咩都要睇下你既身體狀況而定，例如寒熱虛實。呢啲都要問番主治醫師。

無聽過生瘡唔食得豆腐同蕃茄啵

我前後睇左兩個醫生
1話我肝虛 我問佢食得d咩菜 佢話淨係菜心同節瓜
2話我血熱

每次睇醫生 佢地都唔會點同我講我而加點

咁唔細心都得架咩

可能因為d醫生好忙睇好多症 無心機續個慢慢講掛

可唔可講完自己身體有咩問題
問佢自己咩體質想調理身體
佢係未即刻答到

咁你對部機器講，睇佢答唔答到

嚟m 遲左 同尋晚開始腰痛 今朝去左睇中醫 點知睇完 藥都未食已經開始嚟 咁我而家仲好唔好食d 中藥？？
藥單 (每日藥量）2日 每日2次每次1包
女貞子18g,墨旱蓮18g,山茱萸12g,麩炒枳殼12,醋香附12,蒼朮15,菟絲子12,桑寄生10,乾薑8,茯苓12,甘草6
如果嚟緊個陣唔食 咁嚟完之後即刻食定等過幾日食定唔洗食？
唔該ching

最好梗係打返去問主診醫師啦
就咁睇你啲藥，無咩破血既藥，應該無問題

老豆開比我

漏圖？

表列中醫一個

我認到嘅有知母、黃柏、熟地、黃連、蟬蛻、竹茹、荊芥。

仲有茯苓、南棗、辛夷

巴打我呢年幾個左腹間唔時冤住痛, 郁或跑步時會扯痛, 左後頸又成日痛連住上左頭頂都會痛...個頭通常係訓教同起身0個下會覺得"un"住痛，好困擾, 全部都係左邊有嘢... 騎騎呢呢咁~細個中學有排係咁左邊頭頂痛都勁食panadol, 之後大大下冇嘢... 呢排又嚟過

另外我手腳前肢啲皮好乾 (淨係小腿同手臂乍喎), 幾濕都龜裂....唔知點攪.....

捱夜頭暈想嘔腳輕係做乜春
過幾個鐘又好似冇乜野
應唔應該睇中醫
定過左徵狀把脈都check唔到

腹痛有冇做過乜檢查？左邊雖然冇咁多麻煩野，不過要知乜事都要落手檢查先答到。

頸痛得厲害可能要整，都要留意枕頭會唔會高度或硬度不足，又或者會唔會係睡姿問題。

虛勞過度，休息夠睇下症狀有冇紓緩？冇就睇啦

係12個鐘前既事
啱啱先第一啖固體食物入口
除左胃有少少唔舒服+頭扯住咁都冇乜野
係咪訓夠就無事
間唔中唔夠訓就咁係咪唔緊要

似係生活習慣問題，我唔敢講唔緊要，後生就話頂得順，長期係咁唔係路

多謝巴打，我俾醫生撳到唔想睇咁滯（連腸鏡都照埋

多謝巴打，我俾醫生撳到唔想睇咁滯（連腸鏡都照埋，結果冇咩嘢，但成日抽扯冤痛咁……

皮膚方面成日龜裂有冇方法可以令佢冇咁龜裂？？

如果皮膚逢轉天氣就會皸裂，除左潤燥之外可能要治脾胃。外用嘅就用軟膏令表面嘅角質唔好咁易硬化脫落，會冇咁痕同易損。

想問下點睇香港腳同主婦手

其實中醫多唔多電子書
土地問題唔想本本買/影

原來係脾胃……估唔到有關，我又真係多胃氣喎……多謝巴打

我怪啲，係長年都係咁，秋冬係會嚴重啲但春夏都keep住

一日拔3次，仲要一次40分鐘

由於太痛苦，石女士曾一度想中止療程，但養生館職員指感到痛楚，是因為正在排毒，發燒則有利於排毒。

又黎排毒反應

巴打 最近幾年慣咗夜瞓同壓力大 feel到自己身體差咗好多
胃口無乜 成日好易攰 好多暗瘡
嘗試早瞓都好困難
有時食辣嘢會成身好痕仲好似俾針吉咁 呢樣都困擾咗我好耐

而家病緊 咳+鼻塞 諗住早啲休息 啱啱八點鐘瞓 但瞓下醒下咁 仲發惡夢
有無咩提議可以點樣調理好身體

有外感清左先講
點調理...正常飲食，適量運動，作息定時...

其實好多時係一大堆壞習慣冇改累積一段時間令身體出問題，呢個等你求診時由醫師慢慢問仲好

我得閒就用手機上網睇

路過, 想知你地點睇苗醫?

無咩認識

唔識

巴打們係咪識仁濟個陳偉醫生

認真問佢如何.. 始終中醫要長時間去睇成效

唔想跟錯師傅

題外話，早排 痾血，肚痾 痾足一個月

近排大便都叫成型同偏軟

但就好似變幼左

個人行條樓梯就心跳加速兼氣喘

病前踢足兩粒鐘波都無事，依家踢30分鐘，汗都未出就feel到心跳好很快，兼想暈咁款

個樣就朋友都話青白左，少左年青人應該有既血色

坐得耐起身個下更加見頭暈
有時個腦左邊太陽穴個位會feel到 啪啪啪咁既聲

我知應該痾虧左，想趁早醫番好個病根

應該點入手？

巴打們 請打救下小弟，多謝!

補充，唔移動的話個人算精神，focus到做野，唔會有心跳加速種感覺

就算通頂都無乜特別大問題 好似係

但feel到痾完後多屁左

胃口就正正常常咁

唔知有無野要補充

關於醫師，可以參考下我前面寫既
試談談點知醫師啲藥岩唔岩我（上）同（中）
你呢種新病，唔會好耐先見效。

根據你既描述，的確似氣血虧虛。
現時出血停左？有無查找成因？

出血應該停左，因為大便偏黃色，無紅/黑色

成因既話, 西醫 懷疑 係因為慢性腸炎引起
但要等幾個月後先確定到係咪